和你讀U ：一人介紹一個大學學科 (2)

好似爆咗post無人開

2020 dser 加油

推

第一年會好難過
你google下咩係maxwell's equations differential form
人地物理系二年級先學既野工程系第一年就學
有朋友冇m冇phy讀到晚晚係hall喊
但捱過左就ok既
聽朋友講year2開始易，workload唔大唔多quiz
學既野難但考試唔難
學習氣氛既話成個工程系都有人好好學好上進，有人hea到仆街日日求source

撞咗機
留名

想minor 政政可唔可以介紹下呀haha
btw已上岸 想知道engine三寶qfin社工嘅野可以問我！！

Ust b&m 嘅話再入ecof會唔會好難入？

你d知野咁闊

gpa > 3.4, econ math course b+以上應該ok

因為以前揀科無咩頭緒 咩資訊都掌握下
同埋uni fd都有讀

不過ust gpa過3.4應該少難

精算 = 讀stat 加少量finance
讀書難度：唔算好難，不過數底要好同埋理解到probability
出路: 主要幫保險公司睇住盤數同set保費
+ve：穩定
-ve：工作性質悶，要ot，entry難，所以好多人讀完想轉行
人工:高過account only by a little，想賺大錢讀其他科
總結：唔係神科好耐

最後想講，入到大學都係要讀書，如果第一年無打好根基，淨係識抄source，跟住好難跟到進度，同埋common core真係考你背幾多powerpoint

其實讀精算係唔會知三寶啲人工前境 睇下有冇好心人答你

咁快爆左post 留個名先

覆番 刺激下討論

ching 係咪神人 要first hon唔難
rmsc 科科都好甘 除咗2001 4002
覺得佢cs同fina係掂得少啲嘅 但係數方面唔算係簡單

一齊hug下
會易行d
有咩難頂講黎聽下

中文系留個名

2001 2006 死記硬背諗住係一兩個唔啱讀
上到4字頭開始見真章 頂唔順一直都係死做死記但係又唔明佢做乜
其實我算好好彩 exchange死讀咗time series同multivariate 少咗啲爛grade嘅壓力
但係倒數仲有幾多個4字頭要讀 好攰…….

識讀一定讀polyu 大電EE

已grad? 定yr 4?

我放棄咗minor保住個hon先

final year

冇追曬上個po 如果上個po有講唔好屌我
想問下bu comm/cu journal個前路點？
如果唔肯定想唔想做記者係咪揀bu comm好啲？

quit咗n展
去咗外國讀職業治療

政政major~
幾多reading，要寫paper
workload都頗大......（個人感覺）
不過有興趣嘅話依科係幾正

代條女出
幼兒教育 但有心嘅先好讀，要實習加成日寫教案，做教具。成日見條女整啲手工之類整到好夜，但佢話因為諗起啲小朋友，幾辛苦都唔記得

真科科都有難念的經

好偉大

creative media lm

屌 未有工 好多人都話掛minor個名冇用
諗住既然都學唔到嘢 唔好勉強去追minor

ching你19 grad？

你條女左膠者洗咩整得靚

我覺得穩定揀有牌嘅都得
例如護士 三寶 Opt 醫生 牙醫 律師 社工 engine(IT) 等等
不過好想講 睇清楚課程curriculum 好重要 詳情學科網站一定有 因為就nursing為例
有passion幫人係好事 想要穩定人工都無錯 但睇返大學curriculum就知nursing5年係要出好多placement 掂d污糟野 姑且勿論畢業後要日日接觸 然後讀書要讀好多bio 理論 無興趣又係會讀到死
所以睇清楚課程要求內容 同埋將來期望係咪符合自己心中所想
唔係嘅話可以放棄

如果天資唔夠 就要二擇其一 一係social+intern 一係死讀

利申番冇乜天份讀書

三大晒銀時 留名

要讀書就咪撚讀qfin
番去讀stat 真心
qfin唔quant

中大會計

中學有讀過account既大學會幾輕鬆
雖然都有勁人入到ibank
但出路八成都係big4

有冇ching可以講下environmental science

agree 要比大把科都比佢quan

出名頹科掛 多人頹讀出嚟就搵唔到工
咪多人唱淡

btw 我都搵唔到工

想問下，可唔可以係到，引用番上一個 post 嘅回覆，等佢知我回覆咗佢？

和你讀U ：一人介紹一個大學學科

#445 回覆 - 分享自 LIHKG 討論

中大經濟呢，
被稱為頹科，但都好似係上一代嘅人先咁覺得。
依加啲人雖然跟咁叫，但唔代表經濟讀嘅野好簡單或好冇用。

事實上，中大經濟係全亞洲大學經濟系排名第一，但唔知依加仲係咪。
裡面嘅教授，學歷都好強，好多名校博士生。
有一兩個教授係國際有知名度，好似係諾貝爾得獎，唔太記得。

經濟系讀嘅野都唔簡單，中大經濟系，你當讀半個數學系咁。因為好多 major requirement 都要求讀數學系課程，什至同數學系學生一齊讀
我大約知咁多。裡面文化係點，唔太清楚

你應該唔頹啦喎 你地比上幾屆多十幾cred

唔知佢 但整出嚟係幾靚嘅

記得晨興第一任院長係諾貝爾經濟學獎得主

太好啦 搵翻你
我唔識得點樣引用翻（1）既回覆
有冇人教教我

答翻問題
係，如果讀中文系，要補讀 （聽人講，有啲難入，而家教席少
中文教育就唔駛，不過要讀5年 （好處就係唔駛再搵教育文憑，可以一條龍

中edu 學既中文野比中文系少
都幾多cred係要讀教育

中edu其實收分都唔低 LQ/中位數係25
都唔算浪費既，睇下你想點姐
想自由度大啲，中文系好啲

垃撚圾
始終自己又唔係有家底 所以都係諗出路為主
不過聽人講讀完comm/journal都唔一定做返嗰行？

Sor 眼殘唔係你問我的
係另外果個ching問的

仲有冇咩想問可以tg都得

樹仁鎮店之寶
但如果你有能力入到bu cu就梗係狗衝啦
始終係八大
但hku既新傳麻麻 睇吓你貪唔貪hku個名

youtube有人分享過啦

英文要好同大量文章

讀得法律都尖子 應該習慣晒掛

比我祈多次禱 同埋比我同更多DSE手足同fm講呢段野

Nursing
上開連登既各位唔知對nursing有咩感覺
人工高？做妹仔助手？定係全部都係雞
又或者可能係唔夠料讀醫 又入唔到五寶再之後既水泡

其實nursing係一科大包圍既科目
除咗基本既醫療護理知識同技能之外
基本上你諗到既醫療範疇我地每樣都會學少少
醫學知識 中醫 PT OT營養甚至不同坊間既therapy既背景同概論我地都會有學或者介紹
點解要學咁多野？
因作為一個護士 我地要最清楚了解到病人既情況同明白佢做緊既野 從而去評估作接受唔同治療後既成效 再比適合既護理程序比佢

至於考試 會有skill test同written
Skill test要自己book lab練 練多d係好事黎
除咗高分d 出ward前都會冇咁驚（起碼我自己係）
written好多野讀 唔好諗住前一日搞得掂 最少預兩個星期先夠合格 除非你好叻

係五年間 我地除咗上堂 就係要經歷千幾個鐘既實習
Yr2 Yr3會有tutor帶 yr4之後就自己去馬架喇
Yr5基本上都係實習多 好少堂上
實習會同好多唔同既人相處 有帶教tutor 同學 病房唔同既職員等
你可能會遇到d人對你好差 同時都會遇到d人對你好好
好既人記住佢同好好多謝佢 唔好既人忘記同忽略佢就好

呢一科既人 有好多好人 都如其他人所言 有好多怪人同八公八婆 d八婆妒忌心好重 有一大部分人好忌才 好憎人叻過佢
好人既 不妨考慮接觸多d 佢地會係你護理路上面既好戰友黎 有緣既會係你一生中好重要既朋友黎
如果聽到是非 可以先諗下究竟件事有冇真實發生 自己諗下去唔去信 有d人係咁 鐘意作故仔 是非當人情
你自己比人講是非 通常犯咗兩個錯
一係你做野垃圾 一係你得罪咗個妒忌心重既人
前者會比人笑 後者通常出ward遇到
見到你比staff讚會唔抵得你 會拉大隊杯你同專登捕你做錯野唱你
總之你冇做錯 真係唔撚洗驚d是非 由鳩佢 唔好醒目得太出面就算數

趁頭一兩年 如果你想過人地口中既U life 就去啦
yr3之後唔好再玩喇真係好chur架

雖然好似好假 但我想講
其實Nursing好有意義架 唔好淨係當佢水泡啦 試下感受下呢科既吸引點 一齊試下成為大家心目中既天使 閪少d人

最後講下我既願望
我希望nursing人可以講少d是非 多d support同接納下身邊既人 同埋主動同人傾下計 唔好對自己同學咁衰
大家都係戰友姐 唔好自相殘殺 賣咁多是非啦

講完喇 好似變咗心底話
有咩想知再講

以我所知，
如果你想做番傳媒，應該浸大好啲，
一來浸大老字號，好多傳媒機構都鐘意請浸大，
特別係大台，大台鐘意浸大生。

二來浸大個課程設計好好多，浸大課程以我所知，比較專注廣播同報導。
中大個課程好 L 鬆散，一時又教下公關，一時又多媒體創作，真係同報導有關嘅課程唔多。

同埋中大好難 reg 科，每個 course 先得廿個位左右，reg 唔到就 see you 下 sem，
但偏偏新聞系好多 course，都係你唔讀一級就冇得讀二級，唔讀二級就去唔到三級，
咁你依個 sem reg唔到就煩。

同埋，聽講大台唔多鐘意中大新傳
好多 intern 機會都唔比中大

但唔講傳媒界，整體嚟講，中大張老畢業，
應該 ok 受歡迎的，
因為都係半神科，成績一定有番咁上下。

仲有咩想問 歡迎

一樣 但你冇學過點考到個牌？？？
即係叫你而家去考通識/法文 實肥嫁

有同學做緊pr adv marketing 既都有
唔一定要做記者
但做得就預左人工低
我做左大半年先儲得少少錢

聽講有m1m2 同冇m1m2係兩個數course 嚟 如果中學冇m1m2 同econ會唔會難入咗

讀咩都好，千祈唔好讀me

機械工程，自毀前程
少時讀Mechan，中年揸貨van
與其讀機械，不如考多屆

機械工程真係大把範數，飲食，物流，運輸，清潔，樣樣都同機械工程息息相關，幫你成就未來

你可以用喺大學讀到嘅dynamics幫你喺揸貨車送貨嘅時候更好咁掌握車速

又可以用solid mechanics同 mechanics of materials嘅知識，幫你疊貨上唧車號時候更安全做個成功嘅送貨佬

亦都可以運用fluid mechanics喺洗碗上，老細見你口up up bernouill’s principle 又 Navier Stokes equaton咁，唔加你人工都唔得啦

如果上面嗰啲你都無興趣，點解唔加入m記做個炸薯條界嘅明日之星運用thermodynamics同heat transfer嘅知識，有咩薯條你炸唔掂

機械工程大把出路，讀咗就一世都唔愁吃喝，你仲等緊咩

moremoremore

journal呢行人工低
你係仔既話做報紙要返shift返夜更
至於journal有咩其他出路我唔清楚

多謝巴打特登覆我
以前上網搵資料都知中大econ數都幾多下
理學生都唔太驚！

CU Comm可以揀讀公關仲有剪片media個d唔一定新聞

出到黎一路做野一路考牌 pass左一張paper咪加幾千

好想trans去psycho

唔該巴打

冇m1m2讀個數course係簡單版 但如果想入ecof點都要讀番真個個math course
冇m1m2 econ可能weighting會蝕底d 唔係好知佢地點收生
唔洗擔心呢d住啦 考好d先係真

嘩見到混淆math同stat嘅我真係要彈出嚟，你math好絕對唔代表你會明stat...兩個世界嚟...
利申中學自修M2冇stat底

出路好似好廣！
其實讀啲咩架？

成日講難讀 不如講最易讀

我話係marketing

有冇邊d科係最易讀酒店易唔易？

介唔介意講下懷疑d咩
講真 其實有時都會懷疑自己同懷疑呢行係咪我想像中咁樣
唯有搵下自己既長處同諗下自己遇過既好事去平衡下

大家睇到數學重要未 好多科都係建基數學

仲有professor完全唔體諒
同佢講話啲功課好難 話唔關佢事
教學就教得差 成個氣氛係 有心都變無心

讀stat真心易好多

大台intern呢幾年比晒啲位支那 收少左好多香港學生
唔係淨係中大
不過今年都請左幾個樹仁grad既 一個做緊主播

人唔醒目唔好讀law 講緊識搞人脈關係

今時今日醫療=皇道

有冇人讀sociology可以講下

有冇人可以分享下 bu ava嘅經驗

Mental health nursing點

我m2 5*入 不過都唔知自己做緊乜
個底打唔好 就算上到去都係仆街

識親人讀數理科 個個都呻無讀過m1m2好蝕底

最興返去自己試下計
得堆數比埋答案都唔知點來
明就明 唔明就係咁先

true
吹吓水，做project，present 吓就完
都唔好意思同人講自己讀緊咩，因為我都唔知

true except engine/醫療

hello 我唔係major sociology但有讀過相關course
sociology其實有d似將有關社會嘅野變成理論

其實讀完intro course覺得有空泛
讀上去我就唔知

其實大學有冇科係唔洗考試？
設計？

依家year 1讀緊intro 諗緊下年揀唔揀佢做major好 巴打有冇咩建議

相對嚟講 係
yr3既我都仲覺得stat 好簡單 避開曬d 400x
yr4 我呢幾年讀過咩嚟

原來大家一樣

和你讀U ：一人介紹一個大學學科

#680 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你想問有關英文系啲咩？

首先中大英文系就咁叫 English ，
唔係 English studies，
以我所知，城大同理大就叫 English studies，

咁 English 同 English studies 兩個叫法有冇唔同呢？
我都唔清楚。

但我感覺，覺得 English studies 比較著重 study English 依種語言，
可能會著重較多application, linguistics, Business English。

但中大English 就比較學術，
中大英文系主要有兩大 stream,
Linguistics 同 Literature，
而坦白講，中大英文系比較偏心 literature 果面。

師資方面，文學果邊係勁嘅，都係美國英國新加埋好 Top 嘅大學畢業，
（除咗一個大陸女人，都唔知邊間 u 畢業出嚟 英文系學生應該知我講邊個）
幾個都係 oxford or Cambridge phd.

Linguistics 果面呢，師資真係差啲。但讀嘅野都尚算有趣。
畢業論文你須要㨂, either work on Linguistics or Literary study.
大致上，每年都一半畢業生做 lin，一半 lit

仲有咩有關中大英文系想問 歡迎

我都係M2 5*入

多唔多人做mt?

係咪啊
但中大傳理個課程設計，我真係覺得好有問題，
讀嚟讀去都係果啲
啲 course 重疊晒，又唔精

其實year 1 啲calculus 唔難 冇m2 都夠做

都冇講過calculas難我而家math2010都仲頂到
係stat呀屌

stat人!
stat3006 computing, 3008 regression 推唔推介?
4001 data mining chur唔chur?

同埋你覺得邊科3000, 4000 course 最學到嘢?

要揀 3000x2, 4000x2 for minor, thanks

文科？
見到啲文科friend 都係寫essay多

張老真係有決心追夢先好讀
我識幾個hku cu journal讀完出黎都係轉行

你肯睇reference book 就唔難

但你預咗，經濟系好多內地生 =·=
可能有四五成都係我來自中國

想知道其實eng lit係讀D咩

呢個真
法律同醫都勁難入
但law唔係個個有得入pcll

睇你想唔想chur

講下pcll

有冇人讀緊urban studies
係咪多數讀完繼續讀master攞planner牌？
唔讀master有咩出路？

應該得中大先有？
但我讀咗咁耐 從未遇過貴系學生

我有中大fd同我講佢地平時都唔係特別寫得多稿
樹仁個個星期最少一篇

Hku都有 不過同cu一樣收好少人
所以呢個系好神祕咁

都有既
一般都係銀行MT多
其他大公司MT/trainee較少見
另外稅局/庫房都有人做

多謝ching不過想知呢行人工點？聽人講做consultant做到隻狗咁，又得雞水咁小

今年考好撚頭痛
又唔知自己想入咩科
讀書又唔係叻

你估自己大概點

垃圾行業 唔好讀 認真
利申：環境工程 final year

都真
同frd上lab落堂食飯 溫書做功課做到屌曬鬼既時光
出ward開心有人同你分享 唔開心有人哄有人呵 出ward成班人一齊互相cover
其實係好感動好開心

3008 我讀嗰個Prof去咗支那教 佢好頹
但係regression係必備技能 依加教嗰個深入啲 grade聽講唔錯 推！

4001個陣硬食 prog係tutor教 上堂教theory regression 教起 classification treebased method
我淨係記得要不停minimize SSE 不停d
教個個係新嚟既nds prof 但係個bg好猛 目測近排dept請既人基本上都係非harvard牛津不請
佢教得幾有心 會不停問我地唔識乜 同埋佢上堂用ipad 開新slide 寫notes
唔係平時傳統寫白板咁
明明佢派grade 但最後爛咗grade 我真係唔識讀書

3006 我以為係programming既野 第一堂我遲咗20分鐘入班房
一入去見到成班都係字 formula同distribution 我秒drop咗
嗰年係有 用 睇番嗰日有50個人drop咗……
最後我係連讀乜都唔知 淨係知要對stat同數感有番咁上下信心先好揀

4000： 4002 4005 for sure ／ 4006（自己覺得categorical data都幾常見，fyp做survey可以玩下） 4004 4008（actuarial）
3000：3007 呢科就係大家讀完都唔知自己讀咗乜個科

why?

hku llb好似得一半人入到pcll
同埋呢行太多人爭飯食
香港唔係真係需要咁多律師 尤其係bar
另外亦好多人second degree去讀law之後再入pcll做律師
有d llb畢業入唔到pcll走去做compliance既都有

正路就21 20 19 咁樣囉
好迷惘

巴打可以揀東大醫療或者社工

你cu llb？

btw cu ai 超級伏 見到收成best5 30實際上 = cs
fintech都小伏 極多buzz word (親身見過銀行datacenter, finance, audit department 都話自己係fintech)
hku ampb = finance
其他太多不能盡錄...

有冇巴打絲打讀Poly IMT 想知多啲尼科讀乜同大概幾多分入

有冇人讀語言學 linguistics

English literature 呢

我要係到表白中大英文系個課程設計，
因為課程好完善，好紮實咁打好文學系學生。

首先，所有英文系學生，必然要讀 Introduction to Literature,
主要會介紹英文文學三個 form，即係 poetry, novel, and script。

跟住就會讀英文文學嘅演變歷史。
首先，會由 Ancient Greek 講起，之後到 Middle Age, 然後慢慢講到 modernist，再到今時今日所謂 contemporary。

所以文學學生，一定會讀到每個時期英文文學嘅特點，同果個時期嘅代表作。
例如 Ancient Greek 故然會睇下啲希獵神話，維多利亞時期緊係會睇 Alice in the wonderland，renaissance 緊係會睇下 Shakespeare ，等等。

讀完文學演變歷史，文學學生可 elective 唔同 genre 嘅文學，
例如可㨂 children’s literature，或African literature，或 literature about politics，等等。

好有趣架

有冇人來年想讀Environmental Science
做環保撚
有嘅我可以詳細解釋下讀啲咩
簡單黎講主要關於bio geography chem
會有少少physics social science同econ
有啲u會有好多fieldtrip
p.s. asso都有得讀答到盡答

thanks

比較傾向 3003/3005+ 3008+ 4001 + 4002

讀醫去CU

多十幾cred！？ 依加stat major都係60 cred 都係數一數二少cred既major

其實呢，中大傳理，真係讀好 L 少同報導有關嘅 course，
所以緊係冇乜稿寫

補充返ifaa係指(中大)精算 同埋讀精算淨係要求你數底好 唔使其他science 能力

所以我都唔知中大傳理究竟學過啲咩

sor 原來係多咗stream 我都係60 cred 補多幾個rm 就minor 埋rm

4001 4002 兩科性質有啲似 同時都係掌握唔同skills
clustering multiple regression呢啲走唔甩
不過我唔喺cu讀multivariate 唔敢講兩科教既野一樣

入ngo預好低人工 加上之後幾年冇大工程地盤都應該請少好多環保人
最慘係其他工程科代替到env eng
以前d同學都得幾個做緊本科d嘢

3007 要chur 讀先明 好似係

精算fm好似中咗伏本身唔係勤力讀書嘅人 嗰陣跟分揀入咗先知workload重到近乎冇free credit而家有啲後悔

咩系
我系啲英文都好廢
有幾次 course e 都 port佢地

上個po 見到有人問傳理

都算係有返工冇放工 人工又低
聽過好多人講 做呢行如果你係想搵錢 咁你可以轉行
傳理想做邊行 電影/記者定其他？

雖然係乞食 但你鐘意讀至少你未來四年都會開心
長大顧慮會更多 趁有能力做自己鐘意做嘅嘢！

見fd讀呢科讀得幾開心
出路又唔差
有少少後悔當年冇揀呢科

Sorr
係我系啲 ta 都好廢

補充少少
精算你預左易入難出 加上好多職場老屎忽
幾十年後你都會係其中一個
人工同上面位巴打有出入
我聽番黎既師兄姐都話比上不足 比下絕對有餘

不過依家大學精算program 都算幾好
個個人畢業都已經做過3-5份intern
仲係唔係神科就唔知啦 不過個名都仲算ok
唔洗驚畢業無野做

利申 非精算

我讀Social Work
有興趣歡迎問

ta有=無 由year1已經習慣
最慘係有啲要逼你tick attendance a waste of time

我讀咗兩個r就收咗皮 唔想再爛grade 讀得唔開心

UST Math and Econ 留個名

同學邊間uni

介唔介意講下點垃圾法風氣太仆街定點？

想睇中大/浸大音樂

你補兩個就得rmsc 2001 同RMSC 4001, 4002, 4003, 4004, 4005, 4007 六選一

其他可以stat, rm double count

大家覺得特殊教育點

其實我都讀得幾開心
以bba科黎講
冇神科咁chur gpa chur internship
又冇general bba咁多presentation
出路嘛 一般唔會乞食亦唔會賺大錢

去藥廠/保險公司做囉
唔一定做醫院護士先有前途既

Final year rmsc
依家唔洗番學搞到無心情溫書
讀15 cred

吹唔吹奏就一般啦
但我識果d 包括我在內都覺得呢科越讀越唔岩自己

難入行 好多公司請contract instead of perm...

同埋有一兩個 ta 問咩都唔識答，
唔係講緊一啲好專嘅研究，只係普通本科遇見問題
成日都諗，究竟你個博士學位點 r 番嚟

男朋友讀geog
佢話要乞食

難入行定義係 一定要perm contract定點先
我知精算開好多secondment contract 係真既

Poly
你都係讀sw？

供應少囉

唔同uni呀

醫科

Three courses from RMSC 4001, 4002, 4003, 4004, 4005, 4007, STAT 4004
3個！
唔讀啦 4001 同4004都係等仆街
40054007唔洗講

地理又係另一科我唔明點解收咁高嘅科

唔撚好讀law
好辛苦
你以爲勤力就得
只會發現a. 你好蠢
b. 其他人仲撚勤力
根本係地獄科
又難入pcll
讀完頭髮都白埋又入唔到pc真係好淒涼
你以爲你會入到pcll? 真係唔得
至少唔係勤力就得嘅事 而且聰明又有人脈過你嘅人真係太多
讀醫療啦 乖啦

同意，但我見好多人會double maj埋CS補足

你邊間？

有冇人讀science

其實我都唔係好明
出路真係一個迷黎
感覺要好鐘意先會入去讀

原來我讀咗rmsc 4001, 4005 4005算係咁 4001 就適合chur 人讀

冇m1 m2已經係極大劣勢

奉勸各位dse雞如果當水泡入ust sci就major千祈唔好揀math
有心想讀math都唔好揀ust嚟讀

thx!!!!
一直好好奇啲文學理論講啲咩
會唔會悶到訓著

我諗緊轉唔轉過去讀envs，而家讀緊physical geography啲嘢

唔係有beam個啲牌考架咩 btw如果三大嘅會唔會好撈好多

想問pt

笑撚死
不過真係讀太多數。現實社會無乜用

點解

Cu好似係教理論野多？
樹仁重實踐多啲

你不如上去中大英文系個網睇下有咩course讀
睇下d professor 主要研究咩方面
(通常佢地會教返自己專長既野)
再同其他u既英文系比較下
睇下邊間岩你d

CU Psy 老鬼留名
雖然只係小薯一個，但畢業完都留咗係U做research 10年
有咩想知可以問我

21dser留名好想入cu acct
btw 通常best 5要幾多同英文使唔使好勁

真心咩
仲有諗過做老人院 都唔去做醫院

Poly financial services
如果計數叻又唔想太chur，呢科可以話係bba嘅天堂。3字頭以上嘅科幾乎都關數字事，而且會有關係，姐讀嘅嘢會有重疊。仲有就真係讀好多投資相關嘅知識，但我會話只係停留係書本上嘅知識，佢幫到你明曬啲terms同個巿場點操作，但唔會令你係巿場到必勝。

另外，accounting同A&F就出名chur, 唔做會計就真係唔好曬心機讀。
唔好以為入A&F有得揀返FS呢條路 因為FS嘅core subjects少過A&F，因為多咗幾科accounting。所以要係free-electives到揀返FS嘅科嚟讀，而本身FS嘅人可以去exchange用嚟transfer credits。

而management同marketing係典型嘅吹水科。英文叻又好吹得，只係要考前背下書就9成高分。另外就每科都一定有presentation，仲要多過其它bba嘅科，所以讀mm都大機訓練到好talk得。但如果好憎背書嘅，千其唔好揀，背完嘅嘢係用唔返，好唔practical。

LMS就冇乜認識，聽聞係predict下銷售量，入幾多貨同行船

HKU Business留名
隨便問

首先得罪講句如果你當得水泡嚟入ust sci即係你dse分唔高得去邊，換句話講都可以讀書唔係太勁啦，咁math啲嘢係一定會難到你讀唔掂，一個multiple calculus都讀到想死所以如果真係水泡入咗ust sci,最理想就係入lifs,背野做lab就搞掂，而且出路都好撚多

至於你係對math有興趣嘅，咁都唔好入ust,要三大名氣入cu好過一嚟cu靚grade好撚多，喺ust math 得罪講句你自認係普通料得勤力嘅話頂盡咪俾你追到second up，但係可能喺其他u讀或者其他major都唔止依個hon

我覺得呢科被人低估咗太多
我個陣係被人嚇話會好辛苦先冇揀到
依家先發現根本無論邊一科同邊一行都係咁辛苦
不如開心過四年ulife仲好

9up兩句
講講文科+社科 (包考牌／專業資格可以唔洗聽 e.g.老師／社工）
我見好多人講career path
想集中想集中講多啲大學時期要注意嘅位

文科社科真係好睇你造化
點解? 因為好多都係吹水科

中立少少睇，好考你自律性，讀得叻嘅可以好叻
可惜，我見到更多嘅係懶惰型／迷失型，唔知自己讀緊乜

睇到呢到你可能心諗：嘩，咁咪好自由，我鍾意做乜就做乜
係啊，好多人一開頭都係咁諗
但係事實往往唔係咁簡單

作為過來人
我想寄語一句
某啲文科社科讀起上嚟係可以令到人好懶散，但係一定唔好俾自己hea
把握大學四年，見識多啲唔同野

cu nursing留名

BU
平時上下堂 出下field睇下雀睇下草撚下魚
佢去field好開心 但自己日日都叫春話要乞食

冇讀m2同phy千奇咪撚揀engine
利申伏已中

Professionalism

Major soci 哈囉
主要係解釋社會上嘅現象 例如點解會有資本主義咁
讀history同理論

Soci要預左英文底好 好多reading
鐘意諗野同提出問題
要讀同寫好多野
溫左唔得於有好grade 好睇你諗同寫野邏輯
冇興趣讀或者英文底差就祝好運

同埋ethics

想知City嘅中文係咪好差
同埋讀文科係咪真係冇出路

ust math 表示 一字一淚

但BU好似報JUPUS已經要揀好係flim/ j/ PRA？
CU讀完year1先揀

如果想入TVB可能浸中樹都冇用，因為好似都唔收

讀2023讀到有啲想去check智商睇吓係咪我問題

有冇人介紹下 poly logistics GSCM

今年收左幾個樹仁grad做ft

planning/urban design/landscape/transport/valuation/survey 都好似可以
不過要讀master先有牌 但香港得hku有開
大部分人會繼續升學 做ngo 私人公司等等

冇一半咁少都有七成到 compliance 出路都唔差

中大政政，你問我答

想問有關cu Global studies 同hku Global health & development

想知中大政政focus係咩field多
u都grad埋純粹想知下

我估我得1x分 去hkcc含撚算

我有睇過
我係打算將來得閒先pg讀
我對小說有興趣
但唔知學界點睇小說

我遲啲得閒掃下prof d research 先
thx

MATH 1014

讀到看破咗喇

btw ching你上個sem讀?

哈哈哈哈
你覺得佢點

加油希望你入到
分數唔敢答 隔咗咁多屆唔知宜家收分點

社科master有無推薦
建唔建議cu public policy

1字頭嘅math course係你拉高cga嘅最後機會

有無人讀緊hku新科
arts and sciences 嗰啲
eg data sciences
想知係咩黎 有無前途

但據我觀察
讀地理嘅，真係真愛，個個都好鐘意地理，
雖然我唔 get 地理嘅魅力。

有冇想讀engine嘅同學仔

Poly acct定City acct好啲
聽人話city bba多資源d， 但係poly acct 又好似話好過city少少 唔知真假 有冇ching分析下

香港理工大學

除左科大其他u有冇honor course

唔自爆yr幾啦
不過有得上jimmy fung lecture會好好多

巴打你咩背景咩情況？
有nursing school 又有asso搏
好多門路入到行架喎

啱啱畢業做audit真心辛苦既
尤其peak season做到好迷惘好想死
不過我算幾好彩 遇到既同學同事都好好人

有啊 其實睇你讀env sci定eng 我覺得讀env eng會好d 因為都有d數計同要modelling
入政府嚟講就三大好d 但私人市場我就覺得poly人多d 但其實consultant 好多人都手持master
咩大其實冇乜影響

大台呢幾年淨係鐘意請樹仁同埋喺大陸讀嗰d graduates咋嘛
唔止cu 連bu都唔請啦
cu同bu d人又醒目又黃唔肯聽大台枝笛維穩呀嘛
有個以前喺大台做過好多年野既lecturer 講過大台呢幾年專請蠢人
幾年前cu仲有大台intern嗰陣d學生已經唔想apply
唔好講到d學生好渴望做大台咁事實喺cu學生眼中大台係狗也不屌

CU大部分人都會喺cable rthk做intern或者番part time 少部分nowtv同紙媒
graduates都鐘意去呢兩個台番工
同埋因為有lecturer係入面既高層 所以都幾鐘意請番cu既人
我見讀bu comm既人好似比較多喺now到番intern/pt？

我認同cu d course太少位 但係讀咩course你可以自己揀架喎
你可以唔reg pr creative media嗰邊d course架嘛
我覺得cu journal最好既一樣野係師資優良
D lecturer同prof真係好高質 佢地好多喺呢行都好岀名
仲要上堂教書風趣幽默 對學生係仔女咁 學到野之餘仲讀得好開心
我覺得係呢樣係彌補到課程架構唔夠完美既缺點
所以到宜家我都好鐘意上major堂

我當年反而冇點考慮過bu comm
因為覺得cu環境實在好太多 又大又靚
同埋好嚮往書院制 覺得喺cu番學應該開心d
到宜家都冇後悔呢個決定

其實莫講話你 我讀到宜家都唔肯定自己將來係咪真係想做記者
鐘意呢科既話咪照讀左先 反正大學4年最緊要讀到自己想讀既野
之後再喺4年入嚟慢慢揾自己既目標 係咪做記者就第時再諗啦

你講好似1024嗰啲？hku唔清楚，cu印象中冇

呢個真 個個都好有熱誠
話好好玩
但我都唔get點解

但係poly acct 都有翻啲歷史同出名...自問入唔到三大，but好想讀acct

你有冇讀bafs

想入由大學開辦嘅nursing
其次係東華
讀nursing真係興趣
自己都考埋急救牌
一心想加入醫護行業

巴打係2020 DSE?

係 大學嘅話Kong U係咪收生要求好似最低

淨係計best 5

hku law出路如何？抵讀？

係 不過其實而家個分數都追得好近
Hku低1分左右 Chem bio冇加乘咁解

想知hku journal
有冇人講吓

或者可以考慮下好似啲校友咁做督察

今年我最理想嘅分數喺考到23分
即係三條五兩條四
JUPAS 擺咗喺A1 因為收生分數應該會越嚟越低

下， 自己㨂架喎 ，所以可以唔 reg ？
例如第日想做 pr ，真係想/要讀 pr course，
但依個 sem 讀唔到，下個sem 又唔夠 requirement 到 advanced courses,
真係幾浪費時間。

不過 majorn學生可以私下問 department ，開多個位，
好多時候都比嘅
係煩啲囉

揸兜科

講學校，bu本身校園生活都好垃圾。
講到學院，一片混亂，讀好書入cu吧啦

一年淨係收30-35個人 六成都係non-local
同bu cu唔同 超級超級著重英文 英文起碼有1粒星先好入
入面9成prof都係外國人 同埋佢地係train英文新聞架
所以如果你將來想做英文媒體 而你英文又好好先好報
如果你想做中文媒體但讀hku既話應該都細機會會請 因為hku冇中文training

利申唔係hku journal
嗰陣infoday聽人講話好好嫁除咗可以讀自己個系嘅野仲可以reg其他系試下其他野
點知後尾先知係因為dept開唔夠course 你讀唔夠credit畢業所以一定要讀其他野
不過都係幾年前嘅事，唔知仲係唔係～～

但記者嚟講，都係聽浸中樹甚至珠海多？好似好少聽hku

冇perm 位，考試咪要自費囉

有呀 讀得幾開心下

Ust MAE 留名

總之讀乜都好，咪揀讀engine
又冇女，讀又辛苦，出黎做野又做到隻狗咁
反而女仔樣唔差又諗唔到讀乜可以考慮下
呢行有西條路易行好多

係外國讀緊anf final year

建議中學有理科㡳既人，大學有得揀最好揀返 non business 既科，因為finance acct 你要讀master都可以一年讀完

政政major 好多theory ,都幾悶，最好地方係可以係做paper屌7垃圾政府

有冇ching介紹下city gbsm
聽聞話可以去兩次exchange，好似幾吸引
但實際有咩前境同出路

b5 30 有咩好推介？

me2 不過係management
其他科都唔多ok咁

三寶

讀精算你會後悔

我老豆當年係hku 讀mechanical eng ，依家做緊aa

認真？
可唔可以分享下呢幾年經歷讀啲咩 同埋出路係點
係咪1st hon都係好L難入cp ep master
我有興趣想讀

想問乜？

Year1已經後悔緊

應該大部份喺度畢業嘅都喺外國就業掛見佢淨係教英文

中大物理劉明

又唔會炒咁嚴重嘅
最簡單 你查得差就啲小朋友無興趣玩啦
其次係學校會有好多觀課、評分果啲，另外會有家長嚟學校
雖然唔係成日有，但有嘅我諗校長都會比壓力你叫你做好啲佈置，因為啲觀課係關乎成間學校嘅末來

冇家底唔好讀law，應該讀醫

大家咁話，讀到死狗咁先得B

如果英文 語文唔係好好
尤其係理解能力
千祈唔好讀law
如果唔係你會慘過死
記住英文幾好係唔夠

巴打好似係cu？
Ifaa under business school已經幸福好多，起碼靚grade啲先
Hku表示見到每個sem一大堆STATxxxx已經想死

我冇留意佢學歷
不過佢教得幾好呀
英文又講得幾好聽

B已經算係咁

真係驚之後handle唔到

你咩track
唔係sf pure嘅話應該唔會太死掛

其實又唔係完全唔洗考試
只係一個sem最多考0-2科
有啲例如中英文之類嘅科都係要考
同埋都有考過design history之類嘅嘢

Am

我都係喎

Ching讀呢科？可唔可以講多啲

Ching可以留個tg，做個frd喎

點解 可唔可以講多啲

啱啱入嚟 無追到上一個po
想知有無講過city im

而家讀緊poly acct
俾我揀多次 我會揀city bba

Psy係咪咁多科socsci入面最chur

Hku mech垃撚圾

利申：hku mech

係咪要日日讀書no life?努力讀係咪都有機會爛grade唔過second up？

N展仔一個想問下Computer engineering 同computer science有咩唔同 e.g. 課程focus

巴打讀engine 有冇咩好玩
利申：HKU揮手

Cs theoretical
Ce係theoretical + practical 有得砌circuit board
Cs係bachelor of science
Ce係 bachelor of engineering
Ching想入cu/ust engine?

澳洲

純想讀書應該city好啲，氣氛好啲

想問ching Linguistics會唔會好悶 係咪淨係對住文章 6個branches裏面有冇話邊個最有趣邊個最難讀 thanks

Sor 其實我入HKU
問多兩句
CE 同EE重疊左 出尼做野有咩優勢
CS 好似讀完冇咁規定做工程師？

Poly acct
出名啲同埋network多啲

可以同成班男人棍撞棍

CE無EE咁專 好似係
CS考出嚟冇工程師牌 不過你做嘢都係做it㗎啦
睇下你鐘意打code多啲定係practical多啲姐

想同男人撞棍有咩network

有無咩忠吿

巴打你好
cs畢業多係寫programme software嗰方面（可以做唔同種類嘅公司 包括科技bank等）
ce 其實就可能hardware多d咁

sor ee*

各位想讀中文既人，唔好諗咩U，問題根源係中文系，入中文悔終生。

巴打yr1？ 加油

architorture

為錢唔好讀，時薪人工仲低過秘書不但止，
經濟一唔好就cut你10-30%人工/唔接受就炒,
(當你辛辛苦苦做幾年野有2xk中， 一個武漢肺炎可以cut到你變16-17k)

仲有依行幾年前開始唔係好掂， 比起以前少左樓起， 同行低價接job掙飯食

gbus

首先如果你唔係特別鍾意計數嘅話會好辛苦，精算對gpa要求大過三寶，有一大半都係stat同埋financial math，exam又難又多不突止，而且長期都有一大班大陸人一齊讀屈你grade，同埋想入行精算一定要做半年ft intern，換言之普遍精算都要讀4年半

前途嚟講三寶易搵工起薪高workload較低，精算perm位競爭太大，ot機會大，而且一路做野一路考精算試，雖然做耐咗精算人工一定高啲，但前期會好辛苦，同埋普遍做嘅嘢都好悶

最重要係醫療科全球需求大，就算移民玩技術移民門檻都低好多

通常ce 會做lower layer 例如 Assembly language
或者寫啲Protocol去比hardware 同software 可以Communicate.
Cs會做d higher layer 例如 setup system,cloud computing,ML

但係2邊都會讀d基本野 例如基本Network config,database,

唔想計數說得唔好讀ce

ce: low level lang
cs: mid-high level lang

Ching想入邊間 究竟Geog點解可以收咁高分
CU GRM成25分 最低大概都係BU 21分但係乞食

同你相反去咗外國讀n展

準備乞食未？

計數唔叻直頭唔應該讀engine

係 成績唔標青又唔知想讀咩好頭痛

事實就係考唔到高分嘅先至要讀engine

cs la 唔會乞食先

agree

醫就差少少啦 但十二萬個後悔無報pt

係香港先當engine係水泡明明啲嘢又多又深

多謝大家關心 我自問都叫有數底數學唔得真係會好快死

咁嘅環境好難唔當engine水泡

係香港垃圾

出面啲人唔識分ce 同cs 出嚟搵工差唔多

其實engine起香港好可悲
識兩type入engine嘅人
一係水泡入嚟讀 呢d通常都最後要抄source 一係真係對數學it programming好有興趣 高分都要特登考入嚟

Hku好似好少人讀完真係入行做記者

貼返題

一個sem會有科叫studio嘅一科(1對1 同prof溝通，由零到設計一個建築物出黎， 係一棟要符合如人文, 歷史， 環境， 法規嘅建築)

溫馨提示: 讀得依科要有心理準備要晚晚通頂

補充 但其實現今it當道各行各業理應對it狗嘅職業需求增加

係 要life一係你好勁multitask一係你好好運
Cu law courses就好似話唔爛嘅 但相對佢地pcll admission 要求高d

壓力大到仆街識幾個friends都就depression
唔想又無錢又無life就讀第科啦

Agree .fg 人工都唔差

Engine仔移民啦

可唔可以講多啲喺入面讀嘅嘢
平時google search都係出poly同city多

咁都係cs好啲 出路寬 唔會谷死做it狗

wtf真心 我以為去英文報章嗰rd做

我就係前者

去邊讀

嗰d*

隊友是個好東西

可唔可以大概講下psy d course 多謝

好似好多讀完去做pr marketing
我出嚟做中文新聞都好少聽有人係hku出嚟

讀緊 冇考pgde等於半乞食
讀完尼科 假如想做老師的話通常會係翻特殊學校度做
而係主流學校教既機會較微
假如有心想幫SEN學生就直接讀尼科啦 專啲
假如大學minor或者另外讀關於特殊教育既課程 其實用途不大

好難㗎

想問如果讀香港政治要take咩course

冇隊友讀書好有壓力

有無omate嗰d呀

冇聯絡

冇追哂po 重覆咗嘅話唔好意思
想問下bu af學士位係咪好難入(想讀電影)
同埋大概課程係點

冇識人

最可悲嘅係一班讀engine既人都睇唔起自己
狗前狗後

自己覺得要有同理心 因為你要設身處地咁明白個client點解會咁做/有咁既情緒
如果唔係個client就未必想同你傾落去 因為你根本唔明佢諗咩 佢會覺得無野好講
有interview既話可能show到自己有留意最近既時事會好少少 見平時啲prof好注重時事觸覺 會問下我地最近發生既事

可能講得唔夠 睇下有無其他讀緊社工既人補充
利申 讀緊社工不過未grad

係
雖然唔係讀engine但我發現自己都打咗it狗落去

Soc sci 讀到yr4 都會覺得好空泛
好似係少考試，但多文要寫
同埋人哋問你讀左啲咩 你答唔到
難搵嘢做
利申：Yr 4, 非社工系

咁有心機教小朋友都要俾你話左膠 係咪個個教畜hea教先最型

for中學生但係只有會員先睇到好似有啲本末倒置

點解冇人講im
city好 hku好

見到有其他Ching大概講咗政政讀咩 咁我都講少少政政學到啲咩啦
啲人一聽到你話讀政政通常就會問你係咪想從政
其實就唔一定嘅 我覺得自己讀政政訓練到你睇野嘅角度同埋點樣寫critical argument
例如民主化當中嘅轉型正義雖然有追思同埋紀念嘅意義 但係會唔會有啲咩唔好處呢
政政嘅範疇非常廣闊 例如有比較政治、國際政治、公共行政、政治理論，緊有啲啱你嘅

三大你唔洗諗，下個sem爆4都冇機，三大應該3.8up

[member]Sociology其實好玩得嚟個人覺得幾易讀
一嚟最基本要識3個theories
1) Functionalism (Max Weber)
2) Conflict Theory(Karl Marx)
3) Symbolic Interationism
你當呢三大theories係三塊鏡片
去analysis唔同social issues嘅時候三個theories apply落去嘅睇法同結論都會唔同
社會學入面有幾大範疇 1)Media 2) Globalisation 3)Gender & Family 4) Criminology
每樣入面都有唔同嘅社會學理論 讀完再apply落社會現象到/ criticise佢係咪啱
讀社會學好好玩
上堂會播舊嘅港產片 廣東歌 take Hong Kong Culture/Media啲course嗰陣會用好多本土例子
全球化會講民族主義 民族國家呢啲

你好呀同學
社工最緊要有同理心呀 要識代入client角度諗野 可能人哋唔開心嘅時候唔係想你不斷講道理批判人 而係想係情緒上搵到出口 呢個時候你要細心聆聽佢嘅諗法 設身處地諗個situation
當然以上係面對client 但其實社工服務唔係一般人所講得counselling咁簡單 要做admin work例如搜索一d合適嘅社會資源福利比client 都係社工工作範疇 除咗casework社工都會做community同group work 起社區中心工作等 好多可以揀 亦可以選擇工作幾年後做社會研究 視乎你嘅興趣啦 最好做社工要有時事觸覺 瞭解社會發生緊嘅事 社會同埋政治政策方向等等 希望我嘅答案可以幫到你

港大定埋土大電好啲

喺香港從政嘅都唔會係政政grad

asso科

通常香港政治嘅讀咩科grad嫁

其實CU個stream揀黎唔太大作用
只代表你要Take多3個嗰個stream嘅Compulsory course
其餘都係elective，你又可以揀返其他stream嘅野讀
所以真係唔夠BU專，乜都半桶水

Fin-tech 會唔會無咩出路 想入bu個fin-tech

望下立法會嗰班

有幾個範疇俾你揀嘅
包括比較政治、公共行政、國際關係、政治理論、大中華研究
唔好睇大中華研究就覺得好負面，其實入面都有好多關於香港同埋台灣嘅course俾你揀
公共行政可能大家唔係好知係啲咩 其實就係講緊成個政府點樣execute public interest, civil servant點樣運作、社會領袖

咁樣睇似乎中大政政可以涉獵到多d本地政治

Soci 其實幾好玩，好多topic 好有趣同好mind blowing , 不過可能堆女權同lgbt study有時可能比人感覺左膠啲， 總之soci 本身比起政政貼地啲，多啲topic 關香港事，不過就同樣地會多番啲theory 嘢，讀好三巨頭未來幾來幾年應該唔會死咖啦，寫下文做下present 咁囉。可能每間u 都有啲唔同，最簡單嘅方法就係上去department 嗰網睇下佢嗰curriculum 同有乜科同stream 開，起碼見到嗰course title 叫有啲興趣，socsci 呢啲都係有愛先揀咖啦唔通貪佢揾錢咩冇愛就minor 或者elective 讀下玩下算，唔洗major

順手講多句，如果鍾意study 香港嘢，而個分又夠，可以考慮埋hku嘅Hong Kong study

會
bu: at least city la

讀law chur 死

薄大政政大多數都係外國人教 唔會讀到香港政治

Hku同中大比較 除咗冇大中華研究其他範疇其實都有嘅
如果hku嘅話係可以諗下minor HK study

聽講中大有毛ee同周保松教書添

我讀IR 對讀本地政治興趣唔大

淋奠 港大社科之恥

佢major咩 我想知 soci？

係 Sociology

我之前問咗do they encourage cooperation or competitive between peers 佢哋個樣好似幾滿意

History

anyway想知多d詳細嘅留個tg啦
加油努力考好dse

佢應該係問緊喺香港從政嘅人通常咩科grad
通常唔係律師就記者

有唔少都係歷史

唔想學數同prog唔撚好讀engine呀屌
唔好為左入u讀engine

比較多係new media同埋都好着重英文
出到嚟比較多係做外國媒體/pr/new media
加油 佢收好少人好睇重interview in得好會有JUPAS priority

me cityu econ

dse 廿分頭又想讀商科一定city or poly, 咁city 可以用“四大”嚟打下j,遇著啲戇鳩hr 又呃到下人嘅. cityu 商科分兩類人,讀書同唔讀書,nds 加小部分local 係前者,大部分local 同exchange student 係後者.

cityu 好易有得exchange,幾冷門嘅u都有,有津貼
利申：冇去

career: 唔多,有陣時中型公司嘅nomination
但好難搵入大公司（non big3 ar ma),big4 就唔難（利申有2 offer),真mt（bank,ibank, swire）就難了

gpa:有讀書就好易過3,認真讀就一定3.5up
利申cgpa 3.75,唔知點解d人話要retake??

cityu econ:同其他u嘅econ 唔同,太吹水,你可以自己揀科避晒深嘅數科去,大部分時間係thy 同畫圖,都好分下（有温的話）

prof: 好多大陸prof（有d紅底）但都好有心,我成日突擊去consult 佢地

u life:唔g,等其他巴絲打補充,我讀撚來的
好似好多soc,莊可以上

hall life:唔g,未住過,未去過

靚仔/女：唔g,冇fd,不過印象中d女仔都對比較串,冇乜靚女,可能group 晒去acct/mkt到

人類學留名

今個sem take緊毛ee 坦白講佢上堂好多吹水野
有時覺得佢好易扯到第2樣野黎講
不過當故仔聽都幾好既 又輕鬆d 又可以培養下唔同政治社會觸角

前途：acct > mkt > mgt
你你諗下你啱啱畢業點用到啲管理學嘅野呀

如果入cu engine會唔會冇u life

按比例其實都唔係少嘅 只不過佢本身就真係少人 一屆major得20幾30個

[member]我自己覺得要有心，對人比較敏感同識講野溝通
其實社工係一份唔會餓死，但又唔會發達既工。當然有心既意思唔係我要改變社會呢d咁偉大，而係懷著一顆思想：係我做既client入面都盡力去幫佢，令件事或者情況好d，咁已經足夠了。要有耐性對client，因為一個case可以長達一年甚至更多，要對client有熱誠，因為client都係人，你有冇熱誠去幫佢其實佢feel到

至於對人比較敏感，就係你會容易sense到一個人的面容月色，喜怒哀樂或者一d細微變化

講野方面，要習慣下社工腔 比如話 有條女p圖都係樣衰，你唔可以直接話樣衰，你要先搵位讚佢，然后話：如果呢d位再改改佢可能會更好

至於interview，基本上10個有9個都會話好中意做義工啊，幫人啊，吹到自己好有heart服務社會。但呢d professor都聽到厭，所以你要突出自己，講d人地少提到既野，例如自己如何match with social work 既信念同價值

最後一定要善用Q and A。你要問一個問題，果個問題係show到你對社工專業有認識，同時會有思考
想當初我Q and A就係問左個咁既問題，比個professor串但收左我

你本身讀咩科？［/member]

如果想開turbo chur就應該少
因為cs其實d數唔容易
不過如果你想撻皮有u life咁就唔多唔少要犧牲d讀書時間

cityu is better , ho chi >50% hv big4 offer
me cityu econ

中大仲有馬嶽 都係好出名嘅

每年得一兩個去返記者

個個都護士就知，全民護士咁濟

好似話係原本psyc之後轉左soci

依家香港從政嗰班高官通常係讀屎片

我想上莊識朋友啊啊啊
但怕engine識唔到人 聽朋友講engine全部都毒撚就驚自己都一齊毒都grad
本身唔係讀理科料
但我elective係phy同chem
講職業比較想入edu做老師
但真係要揀興趣去讀嘅話 係零方向唔知讀乜好

大部份都係港大社科 好羞恥

半個社科人，覺得佢哋真係垃圾

有冇ching可以介紹下Bu 體育同埋社工

Poly測量留名

問下自己鐘唔鐘意計數同programming
問下自己chur唔chur先
同埋冇m2底好辛苦
利申冇讀m2冇phy冇ict 上到嚟入唔到cs
cg叫勉強過3但係好撚辛苦

cu可以上宿生會莊 從而去認識其他科嘅朋友 唔需要擔心毒住grad嫁
不過唔係理科料就唔好讀cs cs需要話所謂水泡科 但對數學嘅要求好高 如果無m12底會讀得好辛苦
見你想入edu 會唔會因為你想服務人 定係你享受教人嘅嗰種感覺？
興趣嘅話不如你諗下自己中意計數 定讀理論嗰d
可以從職業同興趣入手

cs雖然話*

實習重唔重要？有無經驗分享下？

Engine基本上全部都要數
Cs算少啲 玩logic同discrete math多

Ching 你講緊既係考咗牌未？

想hku double major揀 cs 有冇Ching

你好呀 社工嘅服務範疇可以睇返我上一個留言 而實習比理論更重要 因為實習先係真正去感受社工做緊d咩 好多時讀書嗰陣都會一舊雲

中學無讀account 可以點 又唔想玩HKICPA 係咪得consulting 揀?

咪撚入科大人文社科學院
會後悔

間間都多，乜科都多

city政政有3條stream
其中一個叫Housing and Urban Studies

一開始讀phy同chem係真係考得好先揀
果陣有頭10就好淡定以為之後一定考得ok
但之後痴線咁款追都追唔到
咁啱見到上個po有人話讀理科就cu engine啦容易入
之後frd就係度話engine多毒撚我就好卻步
我以前揀科之前電腦都ok 但有啲變故所以冇揀ict 不過都有諗過要讀cs！
後尾覺得自己入唔到 然後edu收分冇咁高先諗edu
最主要係覺得做老師都幾好呀 好穩定咁
身邊朋友問過我會唔會想做社工 但我覺得做老師比較啱我而家諗嘅嘢
btw cu engine=cs？sorry我唔知
數學本身冇咁好 英文中文好啲
覺得返吓寫字樓幾好不過我唔係讀商又好似返唔到
見到frd入edu就覺得老師都幾好
對於以後要做乜其實好迷惘唔知點好
對於科目我淨係feel到對chemistry真係好討厭
其他都還好咁 所以好似揀唔到想點

math omg咁真係要再三思考
如果搵唔到自己想讀乜點算好

econ無數不如唔好讀

邊有咁多mt

聽講科大社科全港第二

出嚟做房署職員？

唔係為錢咋咩? 10 個有11 個話做nursing 都未理自己搞唔搞得掂，但錢行先

cu engine頹有頹讀

PG
UG

社工=寫工

一直好想知ust sosci 會唔會讀soci / 政政
classical theories嗰啲
成日都覺得係計數計數同計數 no offense

bu 傳理點？
利申 2020dser

cu engine係broadbase yr2先再揀major cs只係其中一個 而你數學無咁好 咁讀engine可能讀返m12會比較辛苦 英文中文好d又對教育有興趣嘅話其實edu 中文英文都幾好呀

要揀啱course先會讀到
如果係gcs可能易啲嘅 因為都多soci required
qsa就
利申 year 2尾先正式咁學咩係marxism Weber 個啲

冇讀過marxism唔好叫自己做社科仔

有冇人分享自資journal eg. SYU HSU

我有諗過如果真係要做老師比較簡單嘅會係edu 都應該會係咁
而家煩緊嘅係唔知自己興趣究竟係邊 定係真係冇
怕到時入咗會悶呀或者突然發現自己想讀乜之類
同埋好驚冇u life呀我想識朋友我唔想毒過
但我又有少少細膽

唔知點解佢地唔肯開個classical thoery course 塞返啲 econ politics 必讀嘅theory 完全唔知頭兩年啲soci讀咗乜

Socsci=乞食

但我覺得仍然會揀嘅應該係真心對呢科有興趣 而內容的確係幾mind blowing 對於你critical thinking同對人對社會嘅認識 都會多咗

大家成日話讀咩科讀咩科係乞食
但我個人認為讀非專科嘅話就唔好下下諗學業一定同第時份工掛鉤 例如讀張佬政政嘅大部分都係有興趣或者想追夢

個人唔醒目讀乜都乞食啦
冇興趣嘅話就算唔使乞食你都唔會有心機讀落去

大中華研究比較多 其他u政政會讀嘅 cu都有嘅

同埋係學做一個critical嘅人學識問問題

樹仁新傳
想問咩

揀得社科讀就唔會諗住搵大錢㗎啦

Clerk , 一係就有錢移民, 外國做clerk 生活都好舒服

上年3.3 以上必收 不過認清自己數學能力先好入
年中大把人以為自己勝任到最後讀到狗咁

係㗎 我好開心讀緊ppa ir
同時今年grad所以好撚不安
利申 垃圾
記住放first choice之前諗清楚

佢今年個course好少人揀

數學系 悔終生 2121都唔撚識智商真係有問題
利申maec

有無人講下hong kong studies 讀咩 haha

人工低姐都有份工開嘅
但係你真係要捱得 同埋有興趣有返啲理想

2121真係計數撚下matrix我覺得唔難

總之記得：若要生活好，咪撚讀三寶
狗都唔屌，三大分數，I大名氣

揀老師喇, 人工高又可以hea , 唔高分, 做教育同護士係屈機, 包你笑

HKU archi 留名歡迎問

傳媒人工低流失率高 都搵到工既
但做得呢行唔理邊間畢業人工都係咁低
起薪點最高15k (Apple 01）
其他公司低幾k

香港個個逼到無錢就係罪咁好耐了, 如果老師護士社會同普通grad 一樣paid , 有無人會話自己好想讀

咁香港行professionalism嘅

係行金錢奴lism , 講經咩
如果非專科高人工過專科, 會有人讀專科覺得自己專門知識好d ? 真係骨氣大d ?

ifaa都要有返啲econ ba底
year1 讀到嘔血
利申中學phy chem bio m2

acct其實都冇前途
利申我mgnt prof成日插人讀acct就黎比ai取代

咁想問多樣就係reg得machine learning個course個啲人係咪大部分都係學霸 見到個course唔個3定4字頭 我就係想讀data science

cu嘅話year 1還可以啦
出年sem2....

broad based入左先囉
year 2決定都未遲

讀bba不如讀engine(真心)

唔鍾意計數 覺得programming幾好玩
但我冇m2
應該無緣啦我諗

巴打我上年in過ifaa叫你介紹某一類型保險

應該都會係咁

何解

唔會 睇住rm玩得好開心
利申 rm engine走灑啲堂 gpa過2.5

上面好多人勸我唔好
我未諗好

預左yr 1 sem 1 preassign完肯定爆18 cred
仲要時間表密密麻麻 肯定冇dayoff
相反我sem 1 兩日dayoff

咁可能佢好背後努力
但我覺得都係睇本身數學能力同埋chur唔chur得起啦

係聽到你話cu唔會毒grad就好心動 真係好驚識唔到人呀
不過個分好似係唔允許我去揀其他科
但講真就算忽略個分 我都唔知cu有乜啱我讀

Bba太雜讀乜都半桶水
數唔夠qfin叻
Prog唔夠cs鬥
除左presentable d之外真係冇乜用
相反你有engine既數底之後pickup bba d商科野易如反掌

Bba vs engine
除左bba堅多女同好grade外諗唔到點贏engine
不過入到大學就發現溝唔溝到女根本同讀咩系冇關
你係毒撚入到去都係溝唔到女

讀緊bba但又唔social唔presentable
可以有咩出路

冇Phy都揀

如果唔肯定想唔想做記者揀BU係好啲嘅 第一年係broadbase咁讀 新聞 公關 傳播 咩都教下 摸索左一年先至再揀major yr2 sem2再揀concentration 基本上都俾咗好多時間去發掘自己嘅興趣究竟係邊
覺得bu comm前路唔錯 大部份師兄師姐一畢業都已經搵到工 不過預咗人工未必高
想知多啲bu comm 可以再問

見過人唔夠3入到
奶掂榮叔就掂

入唔到神科望下荷蘭U
學費8萬上下 平過英美一大半
3年制
移民易 讀3年+1年master
做一年野就入得籍

Hku多唔多教political economy個field？
係咪都係politics比較多？

過來人話你知讀urban planning 不如讀landscape architecture / architecture 好過

問連登仔實答你醫療好撚正
但你出黎做果陣就會知中伏 如果屋企唔係等飯開 可以再三思
另外其實個人工starting係高 但其實會俾其他科反cup 唔洗過度吹奏

外國u+地理系留名，有冇人想一齊乞食

想讀！讀緊地理，出嚟就係諗住讀urban planning master，但係architecture唔係都算第二個範疇嘅嘢？

travel insurance ok?

resources e.g. intern exchange

如果唔想乞食 真心建議你master轉Design pathway , e.g urban design / landscape / archi 岀路會廣好多 相對上多好多機會

Planning多數入政府做policy野 私人市場好小位 競爭好大 眼見好多人1st Hon master grad都入唔到行

Urban design / landscape / archi 同planning 算比較近嘅科 不過係design為主道 多數去consultant做 而市場需求明顯比planner多 同埋好多私人公司請planner都會講明有Urban Design /archi background is a plus

有都咪撚揀啊屌

lee個真
唔好吹奏三寶
東華妹就話本身同一個分數冇得揀其他更好出路姐
理大個班真係三思

勿相認啦

咁如果唔讀master 淨係得degree係咪好難搵工？

仲有一樣係醫療始終都係輔助, 一世俾醫生食住

商界講present已經夠啦, 使乜自己落手做

依家直頭開咗Data science program, 唔使再去讀statistics

係唔會搵到 除非你有network

真心唔抵讀
一開始醫生高1-2分
去到畢業之後醫生高2倍人工 過多幾年變3倍 甚至更加多（專科之後做私家醫生/有經驗自己開clinic）
輔助醫療經驗再多都只可以困係醫院
PT OT已經算好d 可以自己獨當一面
但其他呢？成世比醫生head住 role extension永遠都做唔到 因為有利益衝突
38歲同48歲甚至58歲可以做嘅都基本上冇分別
因為scope of practice太窄

OT 自己開比較少 可能市場做唔大
PT 發展方向都算多 因為個role 食埋sport 個邊 而現代sport已經高度商業化 發展空間大

依家半買半送咁 讀qfin係有一半人都讀埋cs
連terminal都唔識開嘅人都double maj cs

公共行政真係

有冇巴絲讀poly opt想知多d

chur㗎，要睇好多書同papers
嗰陣我哋叫做第二個英文系
仲要外加好多statistics嘢
唔怕睇字得來又要唔怕計數咁先得

如果係讀envr management 點睇 讀緊但好似全部都好虛 唔夠專咁

JUPAS入面電影係分開收。

新聞同埋PRA就係JS2310，根據BU官網：
學院的新聞、公關及廣告主修採用「學院聯合收生」制。學生申請入學時，無須需決定修讀那一項主修。入學後，學生在第一年將修讀學院核心課程，接觸傳理學的基本知識，如多媒體講故事技巧、媒體法律與道德規範等，在一年級下學期完結後才須決定往後3年讀新聞或是公關廣告，並於二年級再選專修。主修及專修的分配準則主要基於同學的意願及學術成績。

之前我都講過下而家TVB港聞組記者主播係邊間大學畢業，浸大中大所佔比重已經唔多，而家多數樹仁畢業，加少數城大、UST同外國大學。不過再貼多一次。

中大：
方東昇
潘蔚林
蕭梓恆
曾善璘（政政，做過星島同有線，有線好短時間）

HKU:
陳嘉欣(BBA)
袁思行

BU:
黃曉瑩
黃珊
袁沅玉

HKSYU:
李卓謙
黃靖婷
李文欣
賴君蕊
周可茵
王俊彥
馬琛沂
徐子瀅
吳海薇
陳詠詩
劉俊鈺
郭詠欣
鮑旻珊

恒大：
簡惠宜

科大：
麥詩敏（BBA)
黎在山（物流）

珠海：
梁綽殷
賴啟燊
周峻峯（前大公報記者，被狗拉過）

CityU
賴凱靖
容家耀
陳金寶
何曼筠
李惠儀（有錯更正）

外國
彭建樺（英國）
何駿彥（美國）
冼志（中國）

未明
鄧文瀚
關可為
鍾卓熹
吳心瑜
鄧潔瑩

我會prefer subject ranking

都係大路既accounting courses
有financial reporting, cost accounting, taxation, business law, auditing, internal auditing
想知多d可以去cu pac個官網search course program睇吓有咩course揀

想讀law嘅可以quote黎問問我
如果你有心想讀我可以同你講law係幾chur下
readings你係唔會追得曬
所以你一定要夠勤力
同埋英文真係要, d legislations statutes用嘅legal english係好長好lur唔容易入口,好多時候你可能睇3 4次都唔get, 所以如果你平時鍾意睇英文書，有心理準備黎緊4年係咁chur自己睇英文就揀呢科啦！
如果你入唔到pcll ie攞唔到律師牌你就無得做律師pcll係睇你4年嘅gpa係一次定生死
入唔到而你又有d錢嘅就可以去考ny bar返黎做foreign lawyer
同埋你要預左律師呢條路唔容易，因為依家好似律師有d飽和，入d i firm都幾難
同埋你係要做兩年嘅intern/pupil先至正式可以做到律師
我諗呢d有做過research嘅都會知道
講返interview啦 hku係唔會interview嘅
cu會係dse前一次for所有人in 係一對一
我個陣都係咁同個prof吹水 都幾nice
city就好似係完左dse會有interview 只係for d marginal嘅case
希望呢個post可以幫到一d有心讀law嘅人啦，因為我個陣係網上做research都係搵到d n年前嘅資料，又唔知offer interview比你係你穩入定點
我知到依家咁嘅時勢想讀law嘅會幾多人，希望你地可以認真consider下，黎緊嘅路係難行，但係我相信你地一定得嘅，希望出年可以見到你地，dse加油
ps問下我點讀書都得架

有冇政政人
真心唔知畢業有咩撈

揀IT科傻鳩先直入
走後門輕鬆入三大

Lm

三寶fg一定高過精算
但係就算10年之後都未必一定高過三寶
求穩陣就一定係三寶唔駛諗

係咪即係philosophy 其實係讀咩

讀gbus想做ibank都要d家底
可以睇下葉朗程d文
正如佢所講無野比人一句「世伯，可唔可以」更容易
所以依家ifirm好多請d大陸人因為佢地有network

係呀

冇讀過都得既 因為year1會由最基本既教起 勤力d就可以

QP係香港比較大路 唔想考試既做銀行或者consulting都得
做account/audit最好有牌 人工高d同升職易d
或者可以考其他cpa試 再申請返

想知多啲

介紹下讀咩

黎緊summer我先出第一次placement，所以經驗上分享唔到
不過實習係非常重要，首先要實習滿某個時數先可以滿足社工註冊局要求，而且實習fail左係冇得畢業

平時上堂講好多theory，練skills，但出placement落到埸又係另一回事

第一次placement為期2個半月，以開group為主，因為individual counselling做一個case既時間比較長，可以半年至一年，一個case未必可以係placement期間完成。但開group就6-8 節為主

第二次placement就為期半年，第一次placement通常會出d容易d handle既field（我果間u冇得簡），例如elderly，但到第二次就難度升級，可以自己簡field，複雜d既field例如family , rehab都可以做

19-21入到八大點解要入東大

高分讀nursing 講白少少真係要接受到自己同一班能力低嘅一齊返工實習
中學同學dse28分入左cu nursing 由實習開始已經係咁屌東大堆人廢
另外一個中學同學18分都唔夠 讀幾年nursing school已經staff埋早過佢搵真銀
如果真係高分又想讀嘅 最好忘記自己當年比身邊班人有幾叻
唔同其他科 三大就特別好特別有優勢 你30分入cu nursing定係15分入護校都係一樣結局
記住大家出嚟都係30k一個月就ok

東大醫療一出嚟做就30k
大把八大做十年都去唔到依個位 何況19-21

想讀你呢double major 但係兩科有咩分別

哲學 語言學 外國U 你問我答

請問有冇人係city media and commu
我如果唔夠分入bu 傳理 打算入呢一個系
但呢一科前景點？

所以咪開始慢慢多人揀東華 收分慢慢gogogo
一開始先收3322 過咗1-2屆就慢慢去到21-23分
就快同樓價有得比 年年話爆 但年年都差不多全部入行

個個都話唔讀專科 最後咪照樣一車車衝去讀醫療 社工 教育

額 IT science N展 就越來越少人想讀

support

香港讀完law去外國發展又點？

我仲讀緊，唔太知實際價錢
暫時fg 大約32-40k，但係工時會長少少
如果做part time視光師一日可以去到1500至1800
開舖會更加多，但係要睇彩數

哲學係讀咩
邊度讀

想問下各位巴絲 點樣可以認清自己想讀咩 下年入u而家都未有咩方向 好confused

可唔可以解釋下咩叫現象學
睇唔明內裏 但覺得好神

你平時中意咩先/中意嘅科目
工作性質
發展機會(not limited to hk)

其實有線收唔少浸大實習，上年實習大概3個係浸大，中大都係3個左右，樹仁2個，有錯更正。
成個港聞組中大浸大畢業／兼職記者已經佔絕大多數，樹仁恒大其他十隻手指數得晒，珠海好似一個都冇。

點睇cie topup

想問下如果 讀music 邊間U好啲

有冇人分享退學經歷

冇好多人on99就一世
呢d哲學問題
我問番你搵錢為咩
生存為咩

我唔鍾意sci/maths呢啲
比較關心社會議題/與人溝通/同人談心或者幫手解決問題
唔知有咩工作啱自己

我想讀自己鍾意嘅嘢 同時又想搵好多錢

社工應該幾岩你

如果唔介意名氣 樹大應該唔難入 當然有能力去cu polyu 當然就可以有更多發展機會

地理系 想問就問

雖然大電ugc只有poly同hku,
但係每間u由以往得幾十人去到依家過百人

我都想知暴大嘅dsps教成點
curriculum睇落完全係socsci自己教 唔知有幾quan

Mental health nursing 睇收分低隔離general nursing 成一分
啲人成人拎黎做水泡科
我真係屌你個老母
其實都讀得好撚辛苦

講下program nature，讀五年，一班有70人，會越讀越少人，有人會quit 會trans。

要讀嘅包括general nursing/psy/ mental illness / 各種model / treatment/ pharm/ 中醫/ social work
大概係咁

呢一科好鐘意搞活動同做project 歡迎有創意嘅同學

Year 1，2 基本上讀嘅嘢同隔離general nurse 嘅科一樣，再外加自己本身mental 要讀嘅科，連續四個sem 都讀緊六、七科，都咪話唔chur 。

加上year 2連住兩個sem 要考skill test 又要抽時間出黎練，同時你讀緊嘅科目大部分都要做group project ，變咗你由week 3 開始嘅生活就係傾project, consultation, 練lab, 做paper , 温書。返學時間表睇到都唔撚開胃，由八半上到六半，一至五有兩三日係咁，返到好似返中學咁。

Year 3 to 5 就犀利啦，sem 1上堂，sem 2一路出placement 一路上堂。year 3 sem 1開始你要讀嘅科就會少啲，但都有四定五科，然後sem 2就出人生第一個acute ward placement aka 精神科收症房

呢個placement 要出9星期，無老師帶，得你同你嘅同學喺個ward 入面自行加油，陪伴你嘅仲有ward staff 或者 ward assign geh mentor 。九星期全自助學習都咪話唔happy 。學到幾多，觀察到幾多，好睇你份人點學嘢，積極與否，我就學到好多，都明白咗好多醫院context 做唔到嘅嘢。出placement 最重要嘅並唔係你份Long con assessment 做得幾靚，而係行完成段路，你自己又得著幾多？

出呢個placement 仲有樣嘢，就係好睇你出邊個ward 同跟邊個mentor ，如果想知邊個伏，問下師兄姐就得架啦，佢哋好樂意答你哋

去到year 4 ，讀書pattern 同year 3 一樣，sem 1 讀書，sem 2 出placement 同做fyp ，個placement 我未出晒，夭折咗，希望有人解答到，但個內容係同rehabilitations 有關。

Year 5 我未讀，我都唔知有乜做

結語，我會話mental health nursing 喺讀緊嘅時候，了解自己想成為一個點嘅人好重要，因為只有你明白自己想點，你先會學識點去幫到其他人揾到佢哋想點。我覺得如果你對醫治人心嘅工作感興趣，可以入黎呢科睇下，因為我哋讀嘅嘢，好多同人心有關。同埋入黎呢科你要預咗好真實咁面對自己，唯有咁樣做，你去學counseling 去學communication ，你先真正學到嘢。

讀呢一科我了解咗自己好多，亦都處理咗自己一路唔敢面對嘅情緒問題，出placement 比自己嘅啟發比想像中多，除咗返shift 好辛苦之外，就係喺呢個醫院嘅context 入面，你做到嘅嘢好有限，同時點樣喺有限嘅context 做到有用嘅嘢，係值得去諗下嘅地方。同patient 簡單一句關心，佢哋會記係心入面一世，呢個就係你帶黎嘅影響。

記得year 3 出acute ward placement last day 嘅時候，有個病人問我
病人：姑娘你要走啦？
我：係呀，今日last day
個病人扁嘴之後話：下？咁我之後同邊個傾偈呀

我嗰下先明，原來病人同你之間嘅信任關係建立就係咁，原來我學嘅嘢唔係齋噏，係用心經營會做到。
Btw 有心做同為做而做分別好大，希望大家用心做。

唔好覺得佢收分低，所以可以做水泡科，諗清楚你係咪想照顧呢一群精神科病人先好入黎，亦唔好因為入唔到general nurse 而入黎，因為兩者好唔同。

呢科嘅老師同學師兄姐都好好，佢哋未必提供到好多，但有嘅一定會出盡力幫你。如果有緣，九月見。

想同讀唔同既即係人人都想做c朗
要你練波就唔得

讀邊科可以賺大錢
搵幾錢為之賺大錢月入廿萬？

係外國讀緊high school 應該返黎香港讀定係外國繼續發展好？
besides 其實我都幾有興趣國際關係嗰啲 想係啲embassy做嘢

過百都係好少你睇下其他系
醫生都係百幾人好似係

有冇人想讀英文系
利申 唔識英文

CU LLB 同HKU 係咪真係差好遠？
鐘意CU既風氣多啲

咁你諗唔諗到讀geog可以搵咩工喇

有冇人想讀design啊 冇興趣千祈唔好讀 讀死你

讀緊機械 但做緊bse intern
做下做下覺得又幾好做
想知讀完機械可唔可以報bse嘅工做

hku始終個connection同reputation多好多
cu入infirm 會難d
因為太多overseas 名校同你競爭
local仲有hku競爭

起咗你底
巴打加油

當佢清潔姐姐
依個真係好好笑

屋企冇錢既就讀BU
屋企有圈子你係富二代就讀apa

poly好acct個朵響好多wor。以前A Level年代 poly acct 中大爭第一，多校友support。

你講STAT 4001？未必嘅 但係要預冇drop嘅人都好chur
因為呢個course都幾demanding 都有啲為咗個title去讀嘅人
同埋唔好預見到好多數 好多application
見符號 見proof 會多啲 因為都係介紹點樣optimize唔同data mining嘅方法

自己覺得data science好大 讀stat／cs／其他 嘅bachelor
其實都係掂到一個角落頭 不過作為入門 stat係易入口啲嘅 相對上

我暫時未有得揀stream所以咩都讀下
第一年就啲基本概念
有啲工具幫助你討論咁例如啲思考方法或者啲fallacies
邏輯
Epistemology
Existentialism
Ethics (utilitarianism, deontology, divine command theory, egoism果啲)
有啲啲political philosophy?? Social contract theory不過無聽書

第二年有
都係邏輯 自己幾鍾意
人身同一性
Philosophy of mind
宜家講緊God果啲不過未聽書
英國jj

六個 branches 姐係咩？
Phonetics, pragmatics, semantics ？仲有邊三個？ discourse?

最近成日係YouTube見到依條片
不 過無睇過

多謝絲打
本身都對呢科興趣大過general nursing
睇完更加有興趣

未學sor

Research 其實係做咩架？

睇下先

車原來去外國讀書開心事來

中大英文老鬼👋畢左業差唔多10年
我就冇話專讀ling 定lit
但lit我覺得比較主觀 而家睇番都唔知d prof點俾分..唔係努力就讀到既科
可能我屋邨中學出身 悟性本身冇名校生咁高

嗰陣啱啱落莊 攰到完全冇上過堂 日日喺宿9hea
到考試嗰時 溫熟曬啲notes去 點知啲題目同lecture notes好似完全唔關事咁
考試嗰時見到個個都係到計數 得我一個寫文咁寫
仆街

其實我有啲唔明rmsc點解會沒落 Jupas收分上
明明讀嘅嘢咁q難 實用過bba
qfrm嘅人裡面有兩個人格 一個係毒撚mode 一個係ba lun mode
佢讀stat rmsc就會化身毒撚mode同d rmsc既人操數 到要搵工讀fina嗰時又會化身ba lun 好撚健談
qfrm搵工靠business school㗎 洗鬼靠stat dept

我依加真係捱埋佢 4003完全唔知做緊乜9
我問咗兩個喺外國讀過同名course嘅人佢都話冇讀過我讀緊嘅嘢 好崩潰
愈讀愈覺得自己唔啱讀stat 點解唔揀ibba 想hea想chur都得
balun搵工都多啲人幫

有啲羨慕
利申 讀另一間有eng lit讀的非三大 intro course冇做得咁好, 你講啲text要自己搵黎睇自己學 除咗shakespeare之外 elective就可能差唔多
師資呢點更加唔使講

有冇人講下hku英文系

cs gpa 要好高你預best 24(最好gpa個24credit)要有3.7

利申: bba

諗唔到
佢同我講做NGO 更大機會係做唔番呢行
不過讀書 自己鐘意就得啦
搵工既野遲d再算啦

仲有東華

有緣九月見，我已經係year 4 老屎忽

如果淨係計traineeship嘅話，成績就是一切

CU 靚grade過h ku

冇數底真係唔好掂細電
讀到你defer

其實浸大近年新聞系嘅好老師好多都走左近幾屆畢業生仲多人去做io/pr多過記者
不過浸大課程真係比較pratical 一出到去就可以好快上手唔洗人教 讀浸大搵實習一定冇問題 學校實安排到 不過近年大台已經好少請新傳學生做實習 有時反而請大陸學生/其他唔係讀新聞嘅 但大台真係唔馨香啦而家

但有得揀我會揀中大呀 起碼三大個名好聽 做其他行業出路都好始終記者真係做唔到好多年

推介Data science俾想讀數又驚乞食嘅朋友
雖然仲未知前景 但點都好過就咁math

我指如果你成績好，CU一樣有ifirm offer，大把CU/CityU成績好嘅有Magic Circle/US Firm offer

你鍾意嘅咪唔悶 你鍾意嘅咪唔難
我唔鍾意ling所以我覺得好撚悶
不過啲hong kong english呀嗰啲都算有趣嘅我覺得

我都好愛地理，雖然係乞食6901但都特登揀個geog related嘅maj同minor socsci geog我覺得係geog世界入面好快樂

想知平時溫書時間分配

仲有抗壓力
久唔久都有件跳樓

Geology + geog. ?

多唔多人alevel有讀eng lit

Earth sciences，Geology讀深啲就係另一個field了 btw我覺得environmental science其實似geog多啲

望望下就慣 反而seafront吹水幾正

整啲手工有幾辛苦啊，唔使做呀？講到懶偉大咁

有冇人講下文化研究

而家仲有人會想入tvb咩

都係好型
幻想着一個黑實肌肉古銅色皮膚嘅Indiana Jones講解唔同嘅自然環境

唔多啦
中學有得上eng lit 既科多數係名校
普通中學既英文老師本身都唔係咩英文系出身
點會教到eng lit

有能力嘅讀ddp RMBI聽講兩頭唔到岸

唔同嘅area做嘅research都可以好唔同
最普遍會係做問卷調查同做lab實驗

做問卷就可能似平時中學生做project咁，設計啲問題去量度你想知道嘅construct，然後去解答你嘅research question
當然個規模會大好多，同埋啲問卷問題同research question係唔可以隨便寫，要有文獻support

做lab實驗嘅話，範圍都好大
我自己就唔係做呢方面，但見過啲同事會研究啲藥嘅成效、或者用MRI之類研究腦部反應等等

都可能係
香港做呢行真係好窮 用愛發電唔做得幾年

間間都乞
教書ao另計

即刻捉你條女

甘多位師兄點睇stat ？
預咗窮食想知讀落chur唔chur

政政major
課程內容有趣
但係有部分lecturer好伏
加上開得好少course😢😢

想問中大日研

咁CU/HKU呢

讀得ba都係為興趣多啦

不過普遍讀ba嘅人最大問題係佢地好多都唔會點諗前景好多去到grad都係一份intern都未返過，到grad先開始擔心

Hku English Studies 係BA入面一個Major
BA嘅話多數人會讀好多唔同intro course
如果想major eng stud 你頭一兩年就一定要讀到eng stud major 嘅requirement
Hku Eng stud 自由好多
無框死死你一定要讀咩intro course

最主要分都係eng lit 同 linguistic
頭一兩年你要係eng lit 同 linguistic 入面一個list內總共揀讀5個course, 雖然佢地各自個list 好長，但個個sem都係各問4/5個course, 有機會到你grad 左都等唔到你想讀句個個course
想睇course呢，hku eng stud website 有

讀晒自己選擇嘅intro course 就要讀advanced

我覺得同中大最大分別係中大一定要你讀一啲intro course
所以只少你咩都知啲
但反而hku 你一開始就要諗自己會對咩有興趣
之後慢慢揀落去

Capstone course可以做intern 唔洗佢essay
好多人揀
不過我去左讀creative writing 畢業前寫左一篇屬於自己嘅創作 好有滿足感
同埋hku 有master in fine art (creative writing), 全港好似得hku有？利申唔肯定

另外我仲有讀American studies
有冇人想知呢啲文科野

利申：冇後悔讀英文文學同American studies
反而後悔year 1 and 2讀好多其他course
不過year 1好迷惘，根本唔知想讀咩
對文學同電影的興趣都係自己慢慢發掘出來

但係grad 除左做老師 做ao仲可以做乜
ao驚考唔入 要求又高 又多人爭

多數有牌
好似仲傾梗洗唔洗好似中醫咁考執業試

我就係唔知應該major polit 定soci 好 依家兩個都讀緊intro 兩個都有啲興趣 但係暫時讀嘅都唔深入 我又唔知之後啲野會唔會同intro唔同 唔知點揀好

不過起碼頭兩年過得好輕鬆好開心
係exam period 真係chur啲
比起高中嘅生活輕鬆好多

身邊嘅人 包括我 都係year1-3覺得自己好清高 不食人間煙火 去到final year就發覺讀文科真係冇撚用
不過我間u叫好彩有強制intern

BA唔係專科，讀完咪周普通非專科一樣
但你讀ba係想讀咩科先？

普通ba做老師你都要再入pgde
AO就真係難入嘅，革大BA grad一年都唔知入得有無一兩個

教大音樂 (BEd)
而家搞埋 d 唔知咩 BA (CAC) + BEd
好好地 BMus + BEd 唔得咩

linguistic/ econ
但係自己又麻麻地做老師
所以應該唔會教書

poly 都一樣啦 55-60% big4 offer

TVB曝光率比其他台高。總有一班想拎住TVB光環，將來想做KOL、明星、PR、政府、金融。

佔中時TVB個朵已經臭過一排，幾年後佢某D主播咪一樣成功轉行，而且唔少，上年6月開始走嘅或者更早走嘅，又可以咬住因為修例新聞辭職呢個光環（雖然有D唔係因為呢個原因）。

而家TVB主播記者光環比以前真係褪色好多，討論佢哋已經少好多。
過多一排唔記得TVB惡行，TVB主播記者光環都會有返。

今個sem 2015 個guest lecturer都好伏🙃

呢科有咩怪人？

雖然我唔係hku, 但我都同你一樣
我都有minor cultural studies 但呢啲食屎文科仔野係咪冇人想知
Btw我英文系d friend全部都有minor另一科 philo, translate, 雖然唔係唔鍾意eng lit但好似硬係隔離飯香咁

Mbbs 想知再講

對ling有興趣嘅仲有多一條出路，就係master報speech唔少讀ling嘅都會咁做

我當年都係想讀文科又想讀econ所以揀hku ba
但讀完發現大學嘅econ好悶無興趣之後就無讀

1. 而家亞洲排第六 (source : )

2. 係有，不過唔會教econ programme, 所以唔洗j

3. 唔算係數學系課程, 係佢有啲自家course 讀數 (絕對比數學系course 簡單), 因為讀econ 需要基本數底 (calculus)

4. 唔會同數學系學生一齊讀

5. 文化就輕鬆啲，因為大自由度，可以自由揀elective科幾時讀，無乜preassigned course, 但亦都衍生頹既風氣，因為大部分人都對career planning 無乜想法，而本來career support 都唔算多
因為CUHK ECON 有啲似想train 你做researcher/economist, 想你讀埋master, 但香港本身個風氣唔係咁，所以好多人讀完唔知做乜

總結: 你數底強/對econ 研究好有興趣先好揀, 如果唔係既話會讀得辛苦 + (搵唔到工)

係咪math1540

係

ust >>>> hku >>>>>>>>>> cu

厹巴好耐冇見

你想知咩?一開始入就未分主修，Year 2 先分，咁Year1就得3-4個core course比你讀，少到都唔知自己讀緊咩。然後Year 2分咗主修，先叫做讀返啲關事嘅野。講前境呢行大家都知人工少，聽師兄師姐講通常都係做2-3年就唔做，轉去做公關、政府、甚至係PPRB，做呢行你嘅熱誠真係好重要，係睇你團火撐唔撐到。我估應該好多人因為最近嘅運動想讀，但係我勸大家諗清楚，做記者睇落係好玩得意同埋有影響力。如果有人因為覺得記者型想讀，我勸你唔好。當呢場運動平息，大家唔再係戰地記者，到時你每日做嘅野就係好似而家咁，日日報道啲人係到搶口罩，一啲都唔型。可以諗返上年運動未發生大家係點睇記者呢行當然有趣嘅故係要自己發掘，呢個過程幾好玩，但當然你做呢行又會有啲限制，唔係你想個故出街就得。
好似扯遠咗，講返課程，我就讀軍營隔離個間嘅，我覺得啲老師唔係好跟得上而家媒體發展嘅趨勢，係會學到好多野，啲野雖然係基本功，但我覺得未夠喉，可能因為我仲讀緊嘅關係。同埋讀呢間u要讀埋好多唔關事嘅course，例如普通話同GE Course，真係讀到人都癲

Poly acct好過Shitty acct
唔計Acct，BBA平均黎講Shitty好啲
睇下我名，勿做屙跌狗
讀Acct做Audit=用頭髮換錢

我唔太熟City，但一路聽都係中大>浸大>嶺大，首選點都係中大。
文科無特定出路，但正常讀得文科應該都唔想做商界，咁變相出路好似好窄。中文系主要係傳媒、文教界，或者公務員。
做research：要叻，要有老細睇，出外國返來先有係高教界發展嘅入場卷
傳媒：低人工，工時長，畀popo打
編輯：低人工，工時長
教書：人工唔錯，但工時長，放工改簿，要Lai校長搏perm位，唔可以亂講野，唔好諗住可以憑一己之力改變到啲咩
公務員：人工唔錯，工時短啲，但要進入惡嘅體制，你幾撚清高、高尚都好，入咗就要跪住搵食
但教書同公務員都好多人爭，有無出路你自己判斷。當然如果你好top，就讀乜都得啦。

幾好

Btw OT都唔錯
比較少做粗重野，例如協助病人行路

poly Civil，EE，BSE，gpa輕鬆爆4入EMSD等政府部門及大公司。（當然hku會好d）

不嬲tvb都唔係特別受歡迎
而家更加無人會想做tvb
大家都知入面有幾差
要做kol就唔會做記者咁辛苦啦

讀乜撚嘢sbm呀 冇口才=冇前途

有冇ching聽過ou cs?

呢個世界上有咩唔需要識講野

想移民可以讀醫療科
首選護士職治放射，次選視光，最後醫生物治
千祈唔好揀藥劑
化驗ST CP唔太熟，等巴打解答

physical geography 係咪主要讀rock formation地質果啲?
我覺得想轉env第一睇你讀咩u
hku ust勁就唔洗講 cu唔知點解intern asso都冇識到呢科嘅人 poly冇 city垃圾唔好轉
bu幾好 出去ocpf 大專野外攝影攞獎嘅都係佢地 edu唔係BSc係Soc sci搵工要洗底/煩
第二當然係興趣
- Ecology就一定好玩有fieldtrip研究動植物
- EIA就係咁睇Case study 好多嘢背 但係好有用 會知起呢啲大工程前嘅考量 e.g. 石鼓洲焚化爐 三跑 三峽大壩
- Environmental Law都類似 (唔好玩)
- Environmental Toxicology通常唔只一科 chem嘢係咁做lab 好唔好玩見仁見智
- Green Economics幾得意係econ方面諗環保
- Environmental Ethnics 呢科係soc sci嘢 個人覺得都係吹水 但係又係擴闊咗思考
- Environmental Engineering 係physics同數計下啲污水discharge 音量幾大 practical嘢唔中意數都要識
- Environmental Management 識各國環保standard 例如 green building有BEAMS LEAD等等
講真其實就咩都讀下，我個人覺得最實際學嘢方法係fieldtrip同做intern，你讀呢科都可以照搵WWF/龍虎山/AFCD嘅env intern做，做完可能你覺得未必要轉科第時都可以做我地呢行。 Good luck

讀acct

兩間既BBA真係差唔多，無論係收分定揾工。所以睇你中意邊間U多d同埋屋企近/方便邊間。

如果真係失手 b5 20分倒 讀ou nursing都唔錯 冇你想像中咁差 有咩可以問我

巴打近來點今年仲開唔開得成poly mech 勸世post

我地係似中學個geog module
tropical rainforest, famine同global warming 我都係中學讀geog bio先入去env sci

好多人以為精算好好

啫係同Kong u分別唔大？

你想做死一世audit狗然後30歲猝死都得嘅

好詳細，長知識了

btw Ching係指physical geography (earth sci個啲）都入得乾收銀行業？

唔係要讀general chem架咩

要諗清楚啊預咗要對一大堆data先得
同埋都睇幾多reading
預咗重worload

做EO囉

chem都有冇講姐 我唔中意chem

第時一齊乞食

如果而家可以再讀我會想讀film studies
我讀大學真係為興趣好唔爭氣

政府afcd / epd一入去多 8-10k
ngo做intern個head都話係火同愛黎
manager level都係30k or 多啲啲
consultant 一開頭都少 會比ngo好1,2k

好過讀econ工都冇

如果想做老師, 係咪大學讀咩科都冇太大差別? 只要係讀自己相關同擅長既

因為得中大同港大係主攻 literature,
Poly or city 教嘅係 business English or communication，
浸大就唔清楚
所以我相信課程上，中大 同港大係較完善嘅。

同埋師資真係幾重要，中大整體師資係勁嘅。

會乞食

有咩怪人想g

Hkcc爆4可以駁上medic

私家某龍頭醫院個問題係好難拿假（AL）
好多時要被動賣假

有冇cu BA 仔grad咗考正苦officer工

動畫及視覺特效

可以
你駁到未？我得咗喇

求你唔好再講

我未得
講啦 有咩怪人

以為自己好撚勁要人聽曬佢講
唔聽會發脾氣既痴線佬
仲有講極唔撚聽日日都要衝出黎柒既傻鳩

有冇人可以講下earth science 呢科好冷門，有冇巴打講下出路如何

大部分lecturers 係外國人
都有啲香港人例如陳祖為

你位同學都好自我中心下
衝出黎7係想搏表現？

讀完可以做掃地阿姐

會唔會Defer先？

巴打有讀？

睇吓你trans幾多cre

可唔可以講多少少ust 同hku 例如邊到好啲

玩ocamp有omate淨係trans得6 cre入嚟
利申 : yr1 jupas入 讀busi

未，比dser睇，講緊degree
有牌就好唔同

JS 5901

HKUST DDP如果夠分又有興趣係真心推介
佢讀嘅嘢唔會特別深特別難 因為都係一個任揀嘅engine major + BBA 不過就會讀得特別廣

呢個program基本上冇cut過任何一個degree嘅course 只係有啲common core/ double count嘅school requirement courses兩邊都一齊計唔洗讀兩次呢堆on9野

讀完你會發現自己比起其他人識多好多野 例如一個普通engine仔嘅presentation, marketing skills等等通常都好差

搵工一定會有用 兩個degree同一個degree之下一定係兩個優勝

如果讀書不嬲都兼顧到多科(e.g. dse 3X/3.5X) 而你又唔係話對任何一個專科有極大興趣諗住大學凈讀嗰樣 ddp會岩你 因為你讀下唔同course嘅時候會balance下冇咁悶

Btw有啲人誤會ddp係兩頭唔到岸 但呢樣係錯嘅 因為ddp兩個degree都完全cover哂 冇比任何一個degree讀少咗野 所以應該話兩頭都到岸先岩

Page19-21有大量關於政政嘅問答

基於東大OT嘅例子
派牌方面應該穩陣

Allied health 好處就係唔洗OT
Engine就睇公司，大公司可以每日7點，8點放工， 細公司準時走

最梗要睇你嘅興趣

入唔成三寶要淪落到入nursing係咁上下啦
衝出黎柒個條應該係想出位掛
仲有上完莊做過P以為自己好型好巴閉去到邊都串柒柒走去人身攻擊人既八婆
屌真係好撚多怪人

UST嘅EE senior entry其實幾好 唔會太chur 而EE prof普通都教得幾好 上堂就一定會明

主要原因係最勁嗰班去哂讀CS 你入EE你啲競爭對手唔會好突山 拉curve之下grade就容易好

可能因為學生都唔叻 所以只要主動啲學 prof都會好關心你

DDP個BBA degree唔係淨係GBM咋咩

覺得nursing好撚多是非
Medic都還好 可能多頹摺毒

做空中少爺 btw Earth sci唔係有geologist做咩，聽人講呢行好冷門但起薪唔錯，好似冇見過人係連登講過地質師呢行

淨係個歷史已經差好遠
中大法律得十幾年歷史但係港大法律就有幾十年
同埋上年中大法律jupas好似收得好少
入面比較多international non JU入

係呀
講真依家ddp大部分都係讀cs
如果真係想咁不如qfin+cs仲唔洗讀engg common core

十六號

係得GBM

但係GBM唔一定差

UST嘅gbm係張cert寫gbm 但gbm自由度大 你可以因應自己興趣能力reg成讀account 讀finance 讀marketing等等嘅course 讀嘅嘢可以係任何一個BBA major degree

當你有兩個degree 見工啲人都唔會咁在意你BBA major啲乜嘢

唔該哂

讀hkcc升medic囉
Dr. 厹

OU先第一年搞PT 點解會有名氣啲？

Ching係咪sa黎幫ddp做打手

中大政政就出名啲囉

想知shitty 細電改左名做大電 course同major有冇改到仲有冇rf讀

又唔同講法
首先qfin+cs gpa要接近到頂
而且qfin係fina+math 未必個個都中意
好多ddp嘅人讀cs 可以係搭多啲mark course 向digital marketing發展
又或者讀acct course做RA
再唔係可以讀om course做data analytics

如果讀ddp係為咗做iBank咁不如入qfin.... 收分又唔差得遠

又講, 停呀, 我想多d 人陪我攬炒

你個名已經講左

冇 都係冇得考大電牌

人工同workload唔成正比 有能力既都揀其他科

我希望做到第一個由cc trans mbbs

覆番上面ching啫 冇特別用意

想問有冇city bba information management ching分享下讀成點難唔難搵工? 係咪多數做big4?
多唔多人讀呢科同interview會問咩？

咁我都係時候搵下返咩工好

但ranking高
BU grad 都會去CU master comm

其實入唔到都唔緊要
有啲人會minor business
個名就冇ddp咁型會show出黎
但有心學個curriculum可以一樣
但要自己defer一年
(雖然minor啲人通常讀完18cred businesses course就算)

睇番你樓上篇論文 就覺得nursing撚好fucked up
比人講是非可能因為你廢
笑人條友大家都係同學仔 互有長短
自己唔係特別勁笑9人真係

仲有冇人對藥劑有興趣
其實出路冇早幾年啲報道講得咁差

可唔可以製毒

math1540係sem1讀
sem2嘅問題係有5個major course(fyr 你year1 應該2/3個course稱得上係major course 其他係ibba都會讀嘅fac pac)

澳洲南半球唻 不嬲二月開學

唔知歷史系有人講左未

以中大歷史為例，奉上潮文一則：
"點解入歷史系?
巴閉囉 英雄主義囉 天下事我地知囉
我唔鐘意考試 可以寫文唔洗考
我唔鐘意上堂 可以少人到professor打電話叫人上堂
o靚仔你啤咩呀 出黎寫paper丫
寫文呀
寫文丫 寫丫
我寫文 你寫文 點呀
你見過卜生未呀,你見過鄧聰未呀
你話入歷史系係你夢想丫嘛?
你見過歷史系d同學仔未? Lily見過未?
有中大就有歷史丫嘛, 好巴閉呀?
你知唔知佢地tuturial report 要求1000字有人寫左1萬字呀
你知唔知佢地望住卜生既paper要識中日英法俄幾種語言呀
你知唔知佢地要研究甲午戰爭粒炮彈幾大幾重呀
你知唔知佢地讀鄧聰要望住塊石器畫畫要落手磨D玉器呀
你知唔知佢地每sem夾埋要寫幾多萬字呀打字打到連j都唔想打呀
你知唔知佢地諗緊咩呀?
話俾你聽佢寧願俾粒炮彈打死左好過呀
佢地唔想寫咁多萬字呀
但係佢地無辦法, 冇得返轉頭
係呀 每個人都有偶像 卜生都係我偶像
其實 寫唔寫得成 我理唔到咁多
但係我想話俾你聽 行錯路 無得返轉頭ga
Take 1個卜生過下癮咪夠囉
做乜要take晒幾個呢

"

歷史系workload話低唔低，話高唔高
但係deadline fight 真係等同死亡挑戰
學期論文每份7000有紮實既論証同命題其實好難
老師整體幾好，不過偏中國史

寫埋d 19論文有撚用咩

ching最後入左hku定polyu

眼科視光有無人有嘢問？

貪錢怪人

有冇人讀poly fashion design

Thanks
想問埋 得degree 既話係唔係得draftsman 同 aa 揀？
你上面講緊既係aa?
麻煩哂

依個真
識人今年grad做CLP
一黎已經23,000+16日AL

聽講呢兩三年HKU urban studies grad嘅人都係得返一半至三分一繼續讀master

UG寫既論文有邊份唔濕鳩

好 唔該曬你

我都唔想係咁 不過事實就係咁
你廢 都會有好同學會教番你既
不過更多既係唱出街 賣是非出去
校園欺凌同職場欺凌就係咁黎

係
基本上fina乜乜柒柒嗰啲就係major course

讀社工洗唔濺計數

頂唔住計數想轉系重練

我嗰年係真係英文group discussion咁
討論一條唔關事嘅題目

唔撚明點解要咁做
我哋呢行要有同理心 但呢班撚屌真係

如果讀緊Envr management同類似green business 想做consultant 辛唔辛苦

之前睇咗條片個教授介紹Linguistics 6個branches係phonetics, phonology, morphology, syntax, semantics, pragmatics

private 人工40k starting 上下2-3k
某龍頭高d 有42k 14月薪 +bouns
但連續幾年冇得放AL 冇teatime 加好多大陸客 升職難
龍頭好唔好做就見仁見智
其他private我都唔太清楚

三大仲多人收到offer，但3大唔aim big4。

你唔清楚嗰間都有得揀lit同ling concentration
都算正統英文系啩
不過非三大當然冇得比
認真比較既話 cu定hku英文系會好啲？

而家讀緊hku urban studies 有咩想知

未來師弟加油

中大讀中文教育一年都係得廿幾個畢業生，出到黎其實大部分都搵到足point教席，就算喺中學生人數最少嗰幾年畢業嘅同學，只要個人正正常常，其實都搵到中學教席，唔少人都手執多於一個offer 可以揀，不過perm就真係要做返三四年先開始陸陸續續轉perm, 其實還好啦。

況且中小學都教得，出路都算好。

分政治學同 Public Admin

政治學就主要研究權力喺個社會到點運作。例如yr1會讀吓啲入門嘢，例如權力嘅分類，marxism，民族主義入門。。之後就讀吓國際關係同理論，選舉研究，傳媒同社會。再上就有民粹主義之類。仲有政哲入門(垃撚圾)，再上就john laws。

行政就可能會悶啲。入門course就講吓唔同公共行政嘅類型，之後就會講吓中國行政改革，香港政府之類。

有咩想知就再悶

講堅去exchange間間都多，poly都係2.6x~2.7就去到，你可能話city某些科可以去兩次，但第二次去係完全冇任何資助要自己俾10幾~20萬去wor，唔係人人都aford到。

講黎聽吓

可唔可以講下PI 同rational model 成個sem冇心上過堂 發夢發到追唔到進度 youtube又冇乜點講呢兩樣野

講下Computer Science,

難入程度:
UST ( engine 最top 10%) >>> CU (過3) >> HKU >> City > Poly > BU

UST / CU / HKU 都要先入Engine ，Year2 再選擇major

Chur程度:
UST > CU >>>> HKU = City >= Poly = Bu

Elective Course 的選擇:
UST > CU >>>> HKU = City >= Poly > Bu

1. 不想chur，建議（HKU > City > Poly > Bu)
2. 想chur，又想同極多NDS + international 競爭的話 -> UST
3. 中間 -> CU

Jupas 放榜之前嗰group interview 比較簡單，都係圍繞住social issue做discussion，做吓自我介紹咁

放榜之後嗰個係individual interview，個人同friend認為幾chur，幾個professor對一個人，主要問返啲興趣、睇法咁

其實講準備又冇乜特別野，預備好講英文同埋對答show到你對planning有啲睇法就ok

Linguistics 唔悶啊
其實好睇下你個人鐘唔鐘意研究語言呢樣野
好多時ling上堂講嘅野都可以link返去日常生活見到嘅language pattern，好多野都有解釋，所以我覺得幾有趣
我自己就鐘意phonology，無話覺得邊個aspect難，用腦諗下就得

利申：CU English grad, 讀ling多過lit

AH同事路過
覺得nurse好犀利咩都識 成日都覺得你地值得更好

先唔計校長會請中大定city, 你city去同人爭pgde都爭咁啲啦 人哋hku cu一定係收親生仔 識人bu中文系first hon報cu pgde, in都冇得in
據我所知bu中文系可以defer一年直接連埋pgde一齊grad既 不過搵唔搵到工又一件事

想知未來想做ibanker 讀咩科最好

為錢應該簡東大三寶定三大水泡（engine bba)?
東大三寶驚唔驚中年失業

有冇人可以講下ust cpeg，對ee同cs都有興趣

多謝你既鼓勵
AH都好犀利好專業 冇AH d patient唔會好得咁快咁好
醫療界一家親

同hku double degree比較邊個好啲呀
Hku好似有得揀bba major
但ust聽聞多啲resources

melody tam都搞唔掂轉去cu gbus，依家風生水起準備入jpm fo做人生贏家

想讀ME有冇清可以指點下迷津
想知有乜出路
難唔難讀(想知難喺邊)
本身想入UST但係而家又有啲想入CU
想知讀邊間好同CU係咪真係咁差

起碼人工高過私人市場

其實唔係真係咁冷門，只不過佢收既人數太少 每一年20個咁

On9當有趣

想問HKU嘅Business Design & Innovation，而家好似轉咗名做Entrepreneurship design and innovation

有時真係唔怪得人地話讀nursing係雞係閪人
因為真係好多害群之馬

家底+背景 >>>>>>> 其他

＃291 開始睇回覆

Mech仔惱羞

社工睇＃291 回覆啦

又就破1001

實習嘅話hku會有多d社署實習位
但次數可能其他u次數會多d

識人19dse b5 24分入
利申 pac fm

btw 想知hku嘅可以問我呀 haha

三大不嬲當big4水泡,今年除外,個市咁,big4 都要屌住先啦

有無人想知中醫 冷門科無咩人講

I see。
首先 cu english 一開始有個 intro to linguistics ，
咁intro 裡面都會覆蓋晒以上 topics，
當然唔專。

然後學生可 elective 唔同 field。

以我所知中大應該冇 morphology。可能冇 professor interested in this area of study。
相反 phonetics 同 phonology 就有較多course，可能因為較多 professors 擅長依方面。

但係你講個 lists 冇嘅 study ,反而我地有，
例如 sociolinguistics， neurolinguistics，Hong Kong english, language acquisition等等

大約係知咁多，因為我好少讀 lin，同埋唔多鐘意 lin

中文系d女好正

Dse考幾多

咩工都做到,但唔好諗住入大行mt lor,從未見過有人major mgt 入大行,你上linkin 就知我係咪吹水

1001